{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/1117396-leia-o-folha-10-revista-semanal-para-tablets.shtml", "conteudo": "\nO \"Folha 10\" \u00e9 uma revista exclusiva para tablets. Ela re\u00fane dez dos melhores e mais pol\u00eamicos textos publicados pelo jornal ao longo da semana, que atualizam o leitor sobre as discuss\u00f5es mais importantes dos \u00faltimos dias.\n\nEst\u00e1 no tablet? Toque aqui para ler a Folha 10 desta semana\n\nO suplemento sai aos domingos e pode ser lido por assinantes da Folha (da vers\u00e3o impressa ou da digital) e por quem comprar uma edi\u00e7\u00e3o avulsa do jornal no aplicativo da Apple.\n\nNo caso dos assinantes, basta ter o e-mail e a senha cadastrados nas vers\u00f5es digitais da Folha. Se voc\u00ea \u00e9 assinante do jornal impresso e n\u00e3o tem essa senha, entre no site, clique em login (no alto, \u00e0 esquerda) e fa\u00e7a seu cadastro.\n\nH\u00e1 dois caminhos para ler o conte\u00fado do \"Folha 10\":\n\n1) Acesse o aplicativo da Folha para tablets, digitando app.folha.com no navegador de internet de seu aparelho. Clique na capa do jornal impresso, coloque seu email e senha e entre na banca com as edi\u00e7\u00f5es. Voc\u00ea pode tanto ler a edi\u00e7\u00e3o clicando na capa do \"Folha 10\" ou baixar o caderno para leitura off-line.\n\n2) Se o seu tablet \u00e9 um iPad, voc\u00ea pode usar tamb\u00e9m outro aplicativo, dispon\u00edvel na loja da Apple (\"Folha Tablet\"). O processo \u00e9 semelhante --\u00e9 poss\u00edvel baixar o \"Folha 10\" separadamente do restante do jornal.\n", "nome": "Leia o \"Folha 10\", revista semanal para tablets"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/meuolhar/2013/05/1280767-leitor-comemora-88-anos-de-idade-e-mais-de-50-de-folha.shtml", "conteudo": "\nGostaria de fazer uma homenagem a meu pai, Oduvaldo Barbosa, que nesta segunda-feira (20) completa 88 anos.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nEle \u00e9 vi\u00favo, tem oito filhos, 15 netos e uma bisneta. \u00c9 amado e respeitado por todos.\n\nEle \u00e9 leitor fiel da Folha de S.Paulo h\u00e1 54 anos, e assinante h\u00e1 mais de 30. Em tempos dif\u00edceis, a \u00fanica coisa que ele n\u00e3o deixou de cancelar foi a assinatura da Folha.\n\nEle tem um ritual para ler o jornal e n\u00e3o permite que ningu\u00e9m mexa nos cadernos antes que ele os leia.\n\n\u00c9 uma pessoa muito ativa. Cuida da sua pr\u00f3pria roupa, da casa e faz sua sopa para o jantar. Levanta \u00e0s 5h, faz o caf\u00e9 e depois se senta para ler o jornal.\n\nH\u00e1 pouco tempo minha irm\u00e3 tirou esta foto sem ele perceber. Esta \u00e9 a imagem que tenho e sempre terei do meu pai.\n\nParab\u00e9ns, papai!\n", "nome": "Leitor comemora 88 anos de idade e mais de 50 de Folha"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/agendafolha/2013/05/1282234-colecao-folha-traz-tide-disco-de-tom-jobim-de-1970-neste-domingo.shtml", "conteudo": "\n\"Tide\", disco de 1970, \u00e9 o oitavo volume da Cole\u00e7\u00e3o Folha Tributo a Tom Jobim, que vai \u00e0s bancas no domingo, dia 26.\n\nO \u00e1lbum traz uma vers\u00e3o do sucesso \"The Girl from Ipanema\" e de \"Carinhoso\", de Pixinguinha e Jo\u00e3o de Barro. Tamb\u00e9m registra a primeira grava\u00e7\u00e3o de \"Tide\", tema instrumental com varia\u00e7\u00f5es da conhecida \"Wave\", gravada por Jobim tr\u00eas anos antes em \u00e1lbum hom\u00f4nimo, lan\u00e7ado no volume cinco da Cole\u00e7\u00e3o.\n\nOu\u00e7a trechos das can\u00e7\u00f5es de Tom Jobim\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\nVeja como adquirir a Cole\u00e7\u00e3o\n\nOs arranjos de \"Tide\" s\u00e3o do pianista e tecladista Eumir Deodato, que ganha perfil no livro da Cole\u00e7\u00e3o escrito por Lucas Nobile, jornalista da Folha especializado em m\u00fasica brasileira.\n\nEm 1964, Deodato havia gravado 12 temas de Jobim em \"In\u00fatil Paisagem\". Com o LP, entrou no radar de Jobim, que assinou o texto da contracapa. Cinco anos depois, Jobim convidou-o para trabalhar no filme \"O Mundo dos Aventureiros\". Algumas das can\u00e7\u00f5es da trilha foram gravadas em \"Tide\", como \"Sue Ann\", \"Caribe\" e \"Rockanalia\".\n\nO LP tem hist\u00f3rias de bastidores interessantes, reveladas no livro da Cole\u00e7\u00e3o, como uma jogada esperta do produtor Creed Taylor, que se preparava para deixar a A&amp;M Records e lan\u00e7ar seu selo, o CTI.\n\n\u00c0 \u00e9poca, Jobim ainda devia lan\u00e7ar dois discos pela A&amp;M; com isso, Taylor decidiu lan\u00e7ar o de \"menor qualidade\" pela A&amp;M e guardar o de maior quilate para o CTI. Assim foi feito: considerado \"menor\", \"Tide\" saiu pela A&amp;M e \"Stone Flower\", pelo CTI.\n\nSe \"Tide\" n\u00e3o teve tanta repercuss\u00e3o na carreira de Jobim, abriu as portas para Deodato. Foi ele quem cuidou, depois, dos arranjos do segundo disco de Jobim com Frank Sinatra (1915-1998), em 1971.\n\nA COLE\u00c7\u00c3O\n\nOs 20 volumes sair\u00e3o todos os domingos, at\u00e9 18 de agosto, e incluem 18 \u00e1lbuns originais do m\u00fasico carioca, al\u00e9m de duas compila\u00e7\u00f5es de can\u00e7\u00f5es suas interpretadas por outras vozes.\n\nCada disco \u00e9 acompanhado por um livro de 48 p\u00e1ginas, impresso em papel colorido e com acabamento em capa dura.\n\nTextos de cr\u00edticos e rep\u00f3rteres especializados em m\u00fasica --incluindo Antonio Carlos Miguel, Carlos Calado, Lauro Lisboa Garcia, Lucas Nobile, Mauro Ferreira e T\u00e1rik de Souza-- inserem cada \u00e1lbum em seu contexto hist\u00f3rico e art\u00edstico.\n\nVeja abaixo o v\u00eddeo de lan\u00e7amento da campanha da Cole\u00e7\u00e3o.\n\nVeja v\u00eddeo\n\nTamb\u00e9m d\u00e3o detalhes sobre as sess\u00f5es de grava\u00e7\u00e3o e bastidores. Analisam, ainda, as composi\u00e7\u00f5es, arranjos, participa\u00e7\u00f5es de convidados e rela\u00e7\u00f5es do \u00e1lbum com outras grava\u00e7\u00f5es e fases da carreira do m\u00fasico.\n\nNo caso de can\u00e7\u00f5es presentes em mais de um \u00e1lbum (como \"Garota de Ipanema\", \"Corcovado\", \"Triste\", \"Dindi\" ou \"Wave\"), a Cole\u00e7\u00e3o aponta as diferen\u00e7as entre as vers\u00f5es.\n\nTodos os livros-CDs incluem uma an\u00e1lise do repert\u00f3rio do respectivo \u00e1lbum, com ficha t\u00e9cnica, letras, fotos do compositor e de seus parceiros. Alguns deles tamb\u00e9m t\u00eam seus perfis tra\u00e7ados, como Aloysio de Oliveira, Newton Mendon\u00e7a, Eumir Deodato, Chico Buarque e Jaques Morelenbaum.\n\nVeja fotos\n", "nome": "Cole\u00e7\u00e3o Folha traz \"Tide\", disco de Tom Jobim de 1970 neste domingo"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1282689-leitores-comentam-criticas-de-joaquim-barbosa-ao-congresso.shtml", "conteudo": "\nLeitores comentam cr\u00edticas feita pelo ministro e presidente do STF, Joaquim Barbosa, sobre o Congresso Nacional\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\n*\n\nO povo brasileiro pode orgulhar-se de ter em seu STF um afro-brasileiro que n\u00e3o tem medo de falar o que pensa. Tudo que o ministro Joaquim Barbosa est\u00e1 falando estava engasgado na garganta de todos n\u00f3s. A voz do presidente do STF \u00e9 a voz do povo brasileiro.\n\nDaniel J. Gon\u00e7alves (S\u00e3o Paulo, SP)\n\n*\n\nImperiosa a fala do ministro Joaquim Barbosa acerca dos partidos pol\u00edticos, por\u00e9m, como salientou Eliane Cantanh\u00eade em sua coluna (\"Tudo de mentirinha\" ), Barbosa faz cr\u00edticas sem se dar conta do pr\u00f3prio quintal, o STF, que nunca foi um tribunal que se esmerou em mostrar transpar\u00eancia em seus atos.\n\nMarcos Barbosa (Casa Branca, SP)\n\n*\n\nOs pol\u00edticos v\u00e3o, com absoluta certeza, berrar, xingar, esbravejar, mas algu\u00e9m com um m\u00ednimo de sensatez discorda do ministro Joaquim Barbosa? Ele falou alguma novidade? S\u00f3 esses nossos pseudopol\u00edticos imaginam que num pa\u00eds com 30 partidos, al\u00e9m de 39 minist\u00e9rios, se pratique a verdadeira democracia.\n\nSergio Rodrigues (S\u00e3o Paulo, SP)\n\n*\n\nSe Joaquim Barbosa pecou em alguma coisa, em sua palestra, foi pela falta de ineditismo. N\u00e3o disse nada que qualquer pessoa medianamente informada n\u00e3o saiba.\n\nValdir Sanches (Guarulhos, SP)\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "Leitores comentam cr\u00edticas de Joaquim Barbosa ao Congresso"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/acidadeesua/2013/05/1282584-plano-da-sulamerica-nao-faz-o-reembolso-no-prazo-diz-leitora.shtml", "conteudo": "\nA professora Tatiana Ferraz Lagan\u00e1 teve problemas para obter o reembolso da SulAm\u00e9rica ap\u00f3s realizar consultas m\u00e9dicas.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nApesar de o prazo para devolu\u00e7\u00e3o do dinheiro pago por uma consulta ser de 15 dias \u00fateis, a leitora diz aguardar a mais de dois meses.\n\nDevido a um erro da operador, ela precisou enviar pela segunda vez os documentos de solicita\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o e, mesmo assim, n\u00e3o obteve resposta. Em contato com o plano, foi informada de que o documento foi recebido, por\u00e9m ainda n\u00e3o havia uma resposta.\n\n\"Gostaria de saber se n\u00f3s, segurados, podemos atrasar dessa maneira o pagamento do seguro sa\u00fade? Acho que seria cobrado multa de atraso, eu perderia a cobertura do plano etc.\", desabafa.\n\nRESPOSTA - A SulAm\u00e9rica afirma que os reembolsos solicitados j\u00e1 foram feitos.\n\nQUEIXA DE ANA PAULA DE ALBUQUERQUE: SEM REEMBOLSO\n\nCliente solicitou pedido de reembolso pelo site da Amil, referente a servi\u00e7os m\u00e9dicos de uma cirurgia. Ap\u00f3s 25 dias, por\u00e9m, operadora de sa\u00fade ainda n\u00e3o cumpriu o prazo prometido para devolver o valor.\n\nRESPOSTA DA AMIL\n\nAfirma que prestou esclarecimentos e que enviou pr\u00e9via do reembolso \u00e0 cliente.\n\nQUEIXA DE IZETTE BALLONI: GELADEIRA ERRADA\n\nLoja da rede Ricardo Eletro entregou modelo de geladeira diferente do comprado pelo site. Um m\u00eas depois, empresa retirou o produto errado, mas n\u00e3o informou \u00e0 consumidora quando entregar\u00e1 a mercadoria correta.\n\nRESPOSTA DA RICARDO ELETRO\n\nDiz que acertou nova data de entrega da geladeira e pede desculpas pelos transtornos.\n\nQUEIXA DE LUCIANA MARTINEWSKI: SEM INFORMA\u00c7\u00c3O\n\nAp\u00f3s mala ser danificada durante voo, TAM levou a bagagem para ser consertada. No entanto, ningu\u00e9m atende no telefone fornecido pela empresa, e o SAC tamb\u00e9m n\u00e3o sabe informar o que aconteceu.\n\nRESPOSTA DA TAM\n\nDiz que entrou em contato com a cliente para esclarecer o problema em quest\u00e3o.\n\nQUEIXA DE WAGNER PINTO DE OLIVEIRA: COBRAN\u00c7A INDEVIDA\n\nFatura de cart\u00e3o de cr\u00e9dito veio com nove cobran\u00e7as referentes a compras desconhecidas, realizadas no exterior. \u00c9 a segunda vez que o mesmo problema acontece em menos de um ano.\n\nRESPOSTA DA BV FINANCEIRA\n\nInforma que o cart\u00e3o foi clonado e que os valores servir\u00e3o de cr\u00e9dito para a pr\u00f3xima fatura.\n", "nome": "Plano da SulAm\u00e9rica n\u00e3o faz o reembolso no prazo, diz leitora"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/ultimasdasredessociais/2013/05/1283015-aniversario-de-sophia-abrahao-e-destaque-no-microblog.shtml", "conteudo": "\nO anivers\u00e1rio da atriz e cantora Sophia Abrah\u00e3o est\u00e1 entre os assuntos mais replicados na tarde desta quarta-feira (22) no microblog.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nA namorada do cantor Fiuk completa 22 anos nesta quarta. H\u00e1 duas semanas, Sophia e a emissora Record romperam contrato, depois que a atriz recusou um papel na pr\u00f3xima novela de Carlos Lombardi, \"Pecado Mortal\".\n\nA estrela de \"Rebeldes\" alegou estar cansada, mas a Record n\u00e3o aceitou a recusa e decidiu romper o contrato que iria at\u00e9 2014.\n\nNo Twitter, os internautas parabenizam a atriz. Perguntada sobre como est\u00e1 sendo o seu anivers\u00e1rio, Sophia diz que est\u00e1 \"camelando, mas assim que gosto\".\n\n*\n\nAssuntos no Trending Topics \u00e0s 16h25\n\n*\n\nHASHTAG\n\nHashtag \u00e9 o s\u00edmbolo (#) usado para marcar palavra-chave ou t\u00f3pico em um Tweet. Qualquer usu\u00e1rio do Twitter pode categorizar ou seguir t\u00f3picos com hashtags. \u00c9 a forma mais r\u00e1pida de unir conte\u00fados e compartilhar interesses na Internet.\n\nNo site hashtag.org voc\u00ea pode ver quais os assuntos que j\u00e1 foram criados. H\u00e1 uma caixa de pesquisa no canto superior direito para que possa realizar uma busca e ver a disponibilidade de seu hashtag. Se n\u00e3o existir, voc\u00ea pode cri\u00e1-lo simplesmente twitando e incluindo o hashtag (#) na sua postagem.\n", "nome": "Anivers\u00e1rio de Sophia Abrah\u00e3o \u00e9 destaque no microblog"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1283295-assessoria-de-marina-silva-contesta-nota-publicada-na-folha.shtml", "conteudo": "\nSobre a nota \"Oremos\", publicada na coluna Painel, \u00e9 importante resgatar os fatos e desfazer insinua\u00e7\u00f5es recorrentes.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nCerca de 4.000 pessoas participaram da Confer\u00eancia Livres, e n\u00e3o 40 mil pessoas. Marina Silva foi convidada para o encontro em outubro de 2012. Nada mais natural, sendo ela crist\u00e3 evang\u00e9lica, do que participar de eventos confessionais.\n\n\u00c9 sabido que a coleta de assinaturas para a Rede \u00e9 descentralizada e ocorre em todos os segmentos da sociedade. Por que n\u00e3o o seria em locais com a presen\u00e7a da ex-senadora? Infelizmente, existe uma tentativa de rotular Marina Silva e a Rede, enquanto seus advers\u00e1rios \u00e9 que fazem da religi\u00e3o espa\u00e7o de barganha pol\u00edtica.\n\nRESPOSTA DA JORNALISTA VERA MAGALH\u00c3ES - A informa\u00e7\u00e3o de que a ex-senadora pretende usar atos evang\u00e9licos para colher assinaturas partiu de apoiadores da Rede. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma tentativa de rotular a pr\u00e9-candidata, e sim de acompanhar seus passos para a cria\u00e7\u00e3o da sigla. Sobre a quantidade de pessoas que assistiram \u00e0 confer\u00eancia de Marina Silva, leia a se\u00e7\u00e3o Erramos.\n", "nome": "Assessoria de Marina Silva contesta nota publicada na Folha"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1283443-passageiros-participam-de-curso-para-perder-o-medo-de-aviao-envie-sua-historia.shtml", "conteudo": "\nPara enfrentar a fobia de voar, um grupo de 30 passageiros realizou um curso que, al\u00e9m de bate-papos em grupo, inclui uma conversa com um comandante de uma companhia a\u00e9rea e uma visita a uma aeronave no solo.\n\nSaiba como vencer o medo de avi\u00e3o\nAp\u00f3s aula, f\u00f3bicos enfrentam ponte a\u00e9rea\nO medo de voar em seis hist\u00f3rias\n\nNo fim do processo, os participantes fizeram uma viagem de S\u00e3o Paulo ao Rio de Janeiro pela ponte a\u00e9rea - cinco desistiram e n\u00e3o apareceram no aeroporto.\n\nQuem tem medo de voar conhece bem os sintomas que surgem em uma viagem de avi\u00e3o. P\u00e2nico, nervosismo e calafrios s\u00e3o alguns deles.\n\nA reportagem da Folha ouviu hist\u00f3rias de pessoas que sofrem desse medo, de uma entrevistada que enfrentou dois dias dentro de um \u00f4nibus para chegar a Buenos Aires a outra que pagou R$ 25 mil em uma viagem e desistiu do embarque na fila do check-in.\n\nSe voc\u00ea tem medo de voar, envie seu relato para a Reda\u00e7\u00e3o. Ele poder\u00e1 ser publicado pela Folha.\n\nO leitor pode acessar a p\u00e1gina \"Envie sua not\u00edcia\" para enviar as informa\u00e7\u00f5es, ou encaminh\u00e1-las diretamente pelo e-mail enviesuanoticia@grupofolha.com.br.\n\nMedo de voar\n", "nome": "Passageiros participam de curso para perder o medo de avi\u00e3o; envie sua hist\u00f3ria"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1283302-para-leitor-visao-de-senador-suplicy-foi-simplista-e-equivocada.shtml", "conteudo": "\nMais uma vez o senador Eduardo Suplicy externou sua vis\u00e3o simplista e equivocada da nossa sociedade (\"Felicidade e susto na Virada Cultural\", Tend\u00eancias/Debates).\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nInsiste, novamente, em classificar a interven\u00e7\u00e3o da PM como \"a\u00e7\u00e3o violenta\", enquanto d\u00e1 aos criminosos que o roubaram a aura de v\u00edtimas do sistema.\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "Para leitor, vis\u00e3o de senador Suplicy foi simplista e equivocada"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1283235-comissao-deveria-investigar-torturas-que-ocorrem-nas-prisoes-diz-leitor.shtml", "conteudo": "\nA Comiss\u00e3o da Verdade, ap\u00f3s quase 20 meses de sua cria\u00e7\u00e3o, quando ouviu 270 pessoas, entre v\u00edtimas, parentes e agentes da ditadura, mostrou resultados simplesmente decepcionantes.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\nMembro da Comiss\u00e3o da Verdade diz ser contra recomendar puni\u00e7\u00e3o de torturadores\nGoverno n\u00e3o vai agir para alterar Lei da Anistia, diz ministro\n\nComo n\u00e3o descobriu nada relevante, agora sugere punir militares anistiados, mas nem toca na possibilidade de fazer o mesmo com terroristas, que tamb\u00e9m foram respons\u00e1veis por mortes de inocentes em seus atentados. Muitos ocupam e ocuparam altos cargos nos tr\u00eas Poderes da Rep\u00fablica.\n\nOutra conclus\u00e3o da Comiss\u00e3o da Verdade foi que houve tortura desde o primeiro ano do regime, em 1964, antes mesmo da luta armada dos grupos de esquerda.\n\nSugiro aos integrantes da comiss\u00e3o que, em vez de vasculharem torturas praticadas no passado, que investiguem e comparem as torturas f\u00edsica e psicol\u00f3gica nos milhares de pris\u00f5es de delegacias e pres\u00eddios do pa\u00eds, onde \u00e9 comum suas celas com n\u00famero de presos bem superior que o triplo de suas capacidades m\u00e1ximas, com direito a quentinhas em decomposi\u00e7\u00e3o, a ponto de nosso ministro da Justi\u00e7a, Jos\u00e9 Eduardo Cardozo, ter afirmado: \"Se fosse para cumprir muitos anos em uma pris\u00e3o nossa, eu preferiria morrer\".\n\nParece que para nosso ministro, prisioneiro n\u00e3o \u00e9 gente, pois n\u00e3o toma medida alguma para tornar nosso sistema prisional minimamente humano.\n\nEm nome da transpar\u00eancia, gostaria de saber quanto foi gasto pelo nosso governo com a Comiss\u00e3o da Verdade e se n\u00e3o est\u00e1 na hora de acabar com ela, n\u00e3o s\u00f3 pelos p\u00edfios resultados, mas principalmente por seus membros n\u00e3o serem dotados de imparcialidade, pois mesmo antes de assumirem suas fun\u00e7\u00f5es j\u00e1 eram portadores de suas inegoci\u00e1veis \"verdades\".\n", "nome": "Comiss\u00e3o deveria investigar torturas que ocorrem nas pris\u00f5es, diz leitor"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1283879-teste-seus-conhecimentos-sobre-o-que-foi-noticia-nesta-semana.shtml", "conteudo": "\n###CR\u00c9DITO###\n", "nome": "Teste seus conhecimentos sobre o que foi not\u00edcia nesta semana"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1283954-e-triste-ser-chamado-de-tradicional-e-antiquado-afirma-leitor.shtml", "conteudo": "\nLeitores comentam textos da Folha que tratam da l\u00edngua portuguesa.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\n*\n\nMuito importante o texto \"Para que serve essa 'gram\u00e1tica'?\", do professor Pasquale Cipro Neto, pois \u00e9 muito triste ser chamado de \"tradicional e antiquado\", n\u00e3o s\u00f3 pelos colegas de outros conte\u00fados, mas tamb\u00e9m pelos ditos coordenadores das diretrizes do \"ensino de l\u00edngua portuguesa\", \"mestres\" e at\u00e9 alguns \"doutores\" que confundem lingu\u00edstica, \u00e1rea sem\u00e2ntica e \u00e2mbito gramatical.\n\nLUIZ ANGELO DE MORAES (Campinas, SP)\n\n*\n\nO texto \"Voc\u00ea \u00e9 um 'foodie'?\", de Ruy Castro, \u00e9 digno de registro pela pertin\u00eancia com que se refere ao \"factoring\". N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil encontrar, na m\u00eddia, a divulga\u00e7\u00e3o exata do que \u00e9 \"factoring\", neg\u00f3cio profissional e legal de relevante fun\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica exercida por empresas id\u00f4neas e especializadas em dar apoio \u00e0s pequenas e m\u00e9dias empresas. Parab\u00e9ns!\n\nLUIZ LEMOS LEITE, presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional das Sociedades de Fomento Mercantil - Factoring (S\u00e3o Paulo, SP)\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "\u00c9 triste ser chamado de 'tradicional e antiquado', afirma leitor"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/1211695-leitora-descreve-emocao-em-passar-ferias-com-a-avo-de-96-anos.shtml", "conteudo": "\nMeu destino de f\u00e9rias? Solidariedade, com direito a paradas em afeto, respeito e admira\u00e7\u00e3o. N\u00e3o est\u00e3o entendendo nada? Calma, j\u00e1 explico. Nesse ver\u00e3o escaldante, fui passar minhas f\u00e9rias na casa de meus pais, em Itatiba (a 84 km de S\u00e3o Paulo).\n\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n Conte \u00e0 Folha sobre sua viagem de ver\u00e3o\n\nFui ao encontro de minha av\u00f3, Concei\u00e7\u00e3o Matteuzzo Bernardi, prestes a completar maravilhosos 97 anos de idade. Fui passar mais alguns momentos felizes ao lado de uma das pessoas que mais me fez feliz e que esteve ao meu lado e sempre olhou por mim.\n\nHoje ela j\u00e1 n\u00e3o consegue dar longas passadas sozinha. Precisa de amparo. Depende, principalmente, das m\u00e3os daquelas que ela sempre alimentou, cuidou, ensinou: suas filhas. Cada necessidade precisa ser observada e atendida com rapidez, destreza e muita paci\u00eancia.\n\nMuitas pessoas se voluntariam para ajudar desconhecidos, mas quantos prestam aten\u00e7\u00e3o aos que est\u00e3o ao seu lado? Aos que j\u00e1 fizeram muito por voc\u00ea?\n\nPor isso, n\u00e3o tive d\u00favidas de onde passaria as minhas f\u00e9rias. E nada mais gratificante do que ouvir palavras doces ao chegar em casa e ser recepcionada por ela, ansiosa pela sua chegada.\n\n\u00c2nsia que se mostra presente a cada dia, com medo do momento em que voc\u00ea precisa ir embora, voltar para a sua vida na cidade grande. Cidade esta que ela pouco conhece, mas respeita.\n\nN\u00e3o fui para nenhuma praia badalada, cheia de gente bonita e bronzeada. Ajudei minha m\u00e3e e minha tia a cuidar da nossa companheira, amiga verdadeira.\n\nN\u00e3o me arrependo de modo algum e at\u00e9 indico \u00e0s outras pessoas: passem as pr\u00f3ximas f\u00e9rias com queridos que necessitam de sua aten\u00e7\u00e3o e carinho. N\u00e3o custa nada e faz bem \u00e0 alma e ao cora\u00e7\u00e3o.\n", "nome": "Leitora descreve emo\u00e7\u00e3o em passar f\u00e9rias com a av\u00f3 de 96 anos"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1283980-para-leitor-do-interior-de-sp-partidos-sao-mentironas.shtml", "conteudo": "\nLeitores repercutem coment\u00e1rio cr\u00edtico do ministro do STF, Joaquim Barbosa, sobre o Congresso Nacional.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\n*\n\nO sof\u00edstico coment\u00e1rio do ministro do STF Joaquim Barbosa sobre os \"partidos de mentirinha\" causou mal-estar \u00e0s bancadas congressistas pela minimiza\u00e7\u00e3o da mentira. As legendas partid\u00e1rias n\u00e3o s\u00e3o submissas ao Poder Executivo, afinal, o servi\u00e7o a ele prestado pelos partidos \u00e9 muito bem remunerado.\n\nBENJAMIM CAMPOS SOBRINHO (Limeira, SP)\n\n*\n\nRealmente o presidente do STF cometeu um grande erro ao dizer que nossos partidos s\u00e3o de \"mentirinha\". S\u00e3o partidos de \"mentirona\"!\n\nCLEIDEONIR TR\u00cdDICO SORROCE (Valinhos, SP)\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "Para leitor do interior de SP, partidos s\u00e3o 'mentironas'"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/agendafolha/1261494-folha-lanca-colecao-em-homenagem-a-tom-jobim.shtml", "conteudo": "\n\"Tem um dinheirinho nisso?\", perguntou, desastrado, Tom Jobim a Vinicius de Moraes ao serem apresentados, em resposta ao convite de Vinicius para ajud\u00e1-lo a transformar em musical sua pe\u00e7a \"Orfeu da Concei\u00e7\u00e3o\".\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\nVeja como adquirir a Cole\u00e7\u00e3o\n\nO ano era 1956. A cidade, o Rio de Janeiro. Com essa hist\u00f3ria --que entrou para o folclore da m\u00fasica brasileira--, nasceram uma amizade e uma parceria musical de d\u00e9cadas.\n\nUm dos corol\u00e1rios foi um show intimista de Tom em homenagem p\u00f3stuma a Vinicius, realizado no Centro Cultural Banco do Brasil, no Rio, em janeiro de 1990.\n\nGravado e lan\u00e7ado como disco em 2000, \"Tom Canta Vinicius - Ao Vivo\" \u00e9 o primeiro volume da nova Cole\u00e7\u00e3o Folha Tributo a Tom Jobim, que chega \u00e0s bancas neste domingo, dia 14.\n\nSeus 20 volumes --incluindo 18 \u00e1lbuns originais do m\u00fasico-- sair\u00e3o todos os domingos, at\u00e9 18 de agosto.\n\nVeja fotos\n\nNesta semana, as bancas recebem os dois primeiros livros-CDs da Cole\u00e7\u00e3o. No lan\u00e7amento, todos os leitores, ainda que n\u00e3o assinantes, ganham o segundo volume ao comprar o primeiro.\n\nAs 17 faixas do primeiro disco perpassam a parceria musical de Tom e Vinicius. Abre com \"Soneto da Separa\u00e7\u00e3o\" e vai at\u00e9 \"Pela Luz dos Olhos Teus\". No caminho, aparecem can\u00e7\u00f5es como \"Insensatez\", \"Eu Sei que Vou Te Amar\", \"A Felicidade\" e, como n\u00e3o, \"Garota de Ipanema\".\n\nO volume dois \u00e9 \"The Composer of Desafinado' Plays\", primeiro trabalho solo de Tom Jobim, gravado em Nova York em 9 e 10 de maio de 1963.\n\nNo repert\u00f3rio, al\u00e9m de parcerias Tom-Vinicius, destacam-se as can\u00e7\u00f5es de Jobim com o pianista, compositor e letrista Newton Mendon\u00e7a: \"Samba de uma Nota S\u00f3\", \"Meditation\" e \"Desafinado\".\n\nVeja v\u00eddeo\n", "nome": "Folha lan\u00e7a Cole\u00e7\u00e3o em homenagem a Tom Jobim"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/meuolhar/2013/05/1283882-para-leitora-educacao-no-estado-de-sao-paulo-esta-um-caos.shtml", "conteudo": "\nOs problemas existentes no Estado de S\u00e3o Paulo s\u00e3o muitos, mas n\u00e3o est\u00e1 de todo ruim, a situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade paulista est\u00e1 melhorando a cada dia e, quanto a isso, n\u00e3o tenho queixas.\n\nA educa\u00e7\u00e3o no Estado de S\u00e3o Paulo est\u00e1, sim, um caos. S\u00e3o in\u00fameros os problemas: viol\u00eancia, falta de estrutura f\u00edsica, falta de profissionais, sal\u00e1rio de mis\u00e9ria e por a\u00ed vai. Se fosse elencar tudo, daria um livro!\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nEm rela\u00e7\u00e3o ao cart\u00e3o alimenta\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de ser uma mis\u00e9ria, durante as f\u00e9rias o professor n\u00e3o os recebe. Quer dizer que professor nas f\u00e9rias n\u00e3o tem a necessidade de comer? Hoje em dia, qualquer emprego oferece aos funcion\u00e1rios vale-alimenta\u00e7\u00e3o e refei\u00e7\u00e3o.\n\nSobre o sal\u00e1rio do professor, qualquer pessoa sem estudos, que tenha um emprego mediano, recebe o que o professor ganha. Professores esses em extin\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 falta de interesse pelo magist\u00e9rio e \u00e0s p\u00e9ssimas condi\u00e7\u00f5es de trabalho. E a bonifica\u00e7\u00e3o oferecida, \u00e9 um sistema de chantagem fantasiado de pr\u00eamio.\n\nO senhor aumentou os sal\u00e1rios dos m\u00e9dicos e dos policiais. Fez muito bem em aumentar. Com rela\u00e7\u00e3o a esse aumento, estou satisfeita, n\u00e3o fez mais do que sua obriga\u00e7\u00e3o, mas, e n\u00f3s, como ficaremos?\n\nEnquanto redigia esta carta fui surpreendida com outro de seus mirabolantes planos de bonifica\u00e7\u00e3o. N\u00e3o contente em chantagear o professor com um b\u00f4nus por m\u00e9rito, o senhor esta propondo o mesmo aos policiais. S\u00f3 que fazer esta manobra com o professor, at\u00e9 que n\u00e3o \u00e9 de todo o mau, j\u00e1 que existem profissionais n\u00e3o comprometidos realmente com a educa\u00e7\u00e3o e que se quiserem este \"b\u00f4nus\" ter\u00e3o que se qualificar e trabalhar de verdade.\n\nMas e com os policiais, qual ser\u00e1 o par\u00e2metro? Repress\u00e3o, pura e simples? Isto o senhor n\u00e3o nos explicou. A\u00ed a coisa fica s\u00e9ria, j\u00e1 que o senhor tem os mesmos meios que o senhor Maluf para acabar com a bandidagem.\n\nN\u00e3o seria mais vantajoso construir escolas e melhorar de verdade a educa\u00e7\u00e3o?\n", "nome": "Para leitora, educa\u00e7\u00e3o no Estado de S\u00e3o Paulo est\u00e1 um caos"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1277075-senador-do-pt-rebate-criticas-de-deputado-tucano-a-reformulacao-do-icms.shtml", "conteudo": "\nO deputado Duarte Nogueira, ao afirmar que tratei do projeto que reformula o ICMS com interesses pol\u00edticos regionais, certamente, al\u00e9m de n\u00e3o conhecer a mim nem o meu trabalho, entrou no time dos que n\u00e3o leram e n\u00e3o gostaram do projeto.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nPerdeu uma excelente oportunidade de n\u00e3o se pronunciar sobre algu\u00e9m ou assunto que desconhece!\n", "nome": "Senador do PT rebate cr\u00edticas de deputado tucano a reformula\u00e7\u00e3o do ICMS"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/acidadeesua/2013/05/1281533-seguradora-nao-pagou-indenizacao-de-carro-furtado-queixa-se-leitor.shtml", "conteudo": "\nO motorista Jos\u00e9 Augusto dos Santos teve problemas com a Porto Seguro ap\u00f3s seu carro ter sido furtado.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nO leitor diz n\u00e3o ter o h\u00e1bito de ir de carro ao trabalho, mas num determinado dia precisou us\u00e1-lo ap\u00f3s perder a hora.\nNo fim do expediente, quando ia pegar o ve\u00edculo estacionada na rua, percebeu que havia sido furtado. Ele ent\u00e3o fez um boletim de ocorr\u00eancia e acionou o seguro.\nO corretor analisou o caso e, dias depois, a Porto Seguros informou ao cliente que ele n\u00e3o tinha direito de receber a indeniza\u00e7\u00e3o referente ao furto, pois o carro fora usado para ele ir ao trabalho.\n\"Foi um dia excepcional que utilizei o ve\u00edculo por motivos justific\u00e1veis, mesmo assim eles negaram uma reavalia\u00e7\u00e3o do caso\", desabafa.\n\nRESPOSTA\n\nA Porto Seguros diz que analisou o caso e que o cliente ser\u00e1 indenizado.\n\nQUIEXA DE PAULA DA SILVA APRILE: CART\u00c3O DESCONHECIDO\n\nCliente da Caixa Econ\u00f4mica recebeu fatura de cart\u00e3o de cr\u00e9dito em seu nome, mas que ela n\u00e3o possui. O banco, no entanto, n\u00e3o passa nenhuma informa\u00e7\u00e3o sobre o caso nem mesmo o n\u00famero do cart\u00e3o.\n\nRESPOSTA DA CAIXA\n\nInforma que entrou em contato com a cliente e resolveu o problema.\n\nQUEIXA DE NOBUKO SAITO: ATENDIMENTO RUIM\n\nSuporte t\u00e9cnico da HP foi contatado ap\u00f3s impressora apresentar defeito. Foram feitas tr\u00eas liga\u00e7\u00f5es, mas nenhuma solu\u00e7\u00e3o foi oferecida ao caso, apenas forma registrados n\u00fameros de protocolo.\n\nRESPOSTA DA HP\n\nAfirma que est\u00e1 em contato com o cliente para solucionar o defeito.\n\nQUEIXA DE NARCISO CAMPOS: COBRAN\u00c7A INDEVIDA\n\nNET cobra frequentemente por servi\u00e7os inexistentes, o que gera ac\u00famulo de faturas, pois as cobran\u00e7as precisam ser retificadas. Al\u00e9m disso, os funcion\u00e1rios atendem com m\u00e1 vontade, dificultando a solu\u00e7\u00e3o do caso.\n\nRESPOSTA DA NET\n\nDiz que conversou com o cliente e que todos os problemas foram solucionados.\n\nQUEIXA DE DIOGO COSTA: TV COM DEFEITO\n\nTV LG parou de funcionar ap\u00f3s um m\u00eas e meio de uso. H\u00e1 35 dias na assist\u00eancia t\u00e9cnica, o eletr\u00f4nico n\u00e3o \u00e9 consertado, enquanto a empresa pede para aguardar, pois entrar\u00e1 em contato, o que nunca acontece.\n\nRESPOSTA DA LG\n\nInforma que entrou em contato com o cliente e que o caso foi resolvido.\n", "nome": "Seguradora n\u00e3o pagou indeniza\u00e7\u00e3o de carro furtado, queixa-se leitor"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/acidadeesua/2013/05/1282381-leitora-diz-que-foi-desrespeitada-em-loja-de-operadora-de-celular-claro.shtml", "conteudo": "\nA leitora Lunalva Maria Alves diz que foi desrespeitada em uma loja da Claro em S\u00e3o Paulo.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nA cliente foi informada de que, ap\u00f3s o ac\u00famulo de mil pontos, teria direito a resgatar um aparelho celular novo ou R$ 100 em cr\u00e9ditos.\n\nAlves juntou os pontos e foi \u00e0 loja da Claro no shopping Metr\u00f4 Tucuruvi, onde um vendedor disse que os cr\u00e9ditos seriam disponibilizados em cinco dias.\n\nPassado o prazo, a consumidora voltou \u00e0 loja e foi mal atendida pela gerente. A funcion\u00e1ria teria questionado o pedido da leitora e a humilhado perto de outros clientes.\n\n\"Gostaria de expor minha indigna\u00e7\u00e3o com a loja e com a operadora Claro. Mau atendimento e propaganda enganosa\", desabafa Alves.\n\nRESPOSTA - A operadora informou que o caso foi enviado para an\u00e1lise.\n\nQUEIXA DE NANCY MITIE ARIGA YAMAOKA: TV SEM SINAL\n\nEmpresa instala TV por assinatura da Sky, mas n\u00e3o libera o sinal. Parcela da mensalidade j\u00e1 come\u00e7ou a ser cobrada e a c\u00f3pia de documentos enviados, conforme solicitado, mas o problema persiste.\n\nRESPOSTA DA SKY\n\nAfirma que entrou em contato com a cliente e o sinal da TV foi estabelecido.\n\nQUEIXA DE SILVIO SILVA: ENCOMENDA ATRASADA\n\nPacote enviado via Sedex n\u00e3o foi entregue no prazo previsto pelos Correios. Cliente quer reembolso da taxa de envio, uma vez que, segundo ela, est\u00e1 prevista a devolu\u00e7\u00e3o do dinheiro se ela n\u00e3o for entregue na data certa.\n\nRESPOSTA DOS CORREIOS\n\nEsclarece que a correspond\u00eancia do cliente foi entregue no prazo estipulado.\n\nQUEIXA DE HELENA HESSEL: RESGATE DE MILHAS\n\nCliente n\u00e3o conseguiu fazer reserva de passagens a\u00e9reas internacionais com o resgate de milhas na p\u00e1gina da Gol/Smiles. Ao tentar a reserva em loja f\u00edsica, foi informada de que isso s\u00f3 poderia ser feito pelo site.\n\nRESPOSTA DA GOL\n\nDiz h\u00e1 limite de assentos para o uso das milhas e que pode n\u00e3o haver voo dispon\u00edvel.\n\nQUEIXA DE BOLIVAR RAMOS FILHO: NOTEBOOK N\u00c3O ENTREGUE\n\nNotebook comprado pelo programa Shoptime n\u00e3o foi entregue no prazo previsto e nada a respeito foi informado ao cliente antes de ele entrar em contato com o servi\u00e7o de atendimento ao consumidor.\n\nRESPOSTA DO SHOPTIME\n\nLamenta o transtorno e afirma que o equipamento foi entregue ao cliente.\n", "nome": "Leitora diz que foi desrespeitada em loja de operadora de celular Claro"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1280875-assessora-do-mec-comenta-exigencia-de-doutorado-para-professores-de-federais.shtml", "conteudo": "\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reportagem \"MEC volta atr\u00e1s e exige doutorado de professor de federal\", o ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Aloizio Mercadante, reafirma o papel fundamental do Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o da proposta da carreira dos docentes da educa\u00e7\u00e3o superior, que culminou na edi\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria n\u00ba 614, de 14 de maio de 2013.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nMais uma vez, o Minist\u00e9rio do Planejamento foi um parceiro decisivo do MEC nas quest\u00f5es que envolvem a educa\u00e7\u00e3o brasileira.\n", "nome": "Assessora do MEC comenta exig\u00eancia de doutorado para professores de federais"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1280879-no-brasil-barganha-politica-vale-mais-que-a-natureza-afirma-leitora.shtml", "conteudo": "\nInteressante o artigo da colunista Marina Silva. Concordo com Marina em muitos aspectos e fiquei abismada ao saber que nossa na\u00e7\u00e3o aprova as leis e toma decis\u00f5es sem ter conhecimento sobre elas.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\n\u00c9 certo aprovar a abertura da Amaz\u00f4nia Legal para o plantio de cana quando chegamos ao ponto cr\u00edtico de carbono na atmosfera? Vivemos em um pa\u00eds onde a barganha da pol\u00edtica vale mais que a natureza.\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "No Brasil, barganha pol\u00edtica vale mais que a natureza, afirma leitora"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1280883-escassez-de-papel-higienico-na-venezuela-e-triste-legado-de-chavez-afirma-leitor.shtml", "conteudo": "\nTriste e tr\u00e1gico o legado do nacionalista bolivariano Hugo Ch\u00e1vez para seu povo: o governo n\u00e3o consegue prover nem sequer papel higi\u00eanico, item fundamental de qualquer pa\u00eds civilizado (\"'Revolu\u00e7\u00e3o' importa rolos de papel higi\u00eanico na Venezuela\", \"Mundo\").\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "Escassez de papel higi\u00eanico na Venezuela \u00e9 triste legado de Chavez, afirma leitor"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1277077-leitor-comenta-artigo-sobre-privacidade-de-politico-giulio-andreotti.shtml", "conteudo": "\nBarbara Gancia diz que Giulio Andreotti n\u00e3o teria sua imagem preservada, ou seus cargos mantidos, nestes tempos de devassa on-line, ap\u00f3s configur\u00e1-lo como um Sarney \"italiano\".\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nPois bem, como pode ent\u00e3o o pol\u00edtico carreirista brasileiro, depois de tantos esc\u00e2ndalos, estar sobrevivendo \u00e0 atmosfera atual?\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "Leitor comenta artigo sobre privacidade de pol\u00edtico Giulio Andreotti"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/978788-pagina-do-painel-do-leitor-na-folhacom-ganha-nova-versao.shtml", "conteudo": "\nA Folha lan\u00e7a sua nova p\u00e1gina do \"Painel do Leitor\" (folha.com.br/paineldoleitor) na Folha.com. A reformula\u00e7\u00e3o do site tem como objetivo dar mais destaque \u00e0s opini\u00f5es do leitor e estimular sua participa\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fado.\n\nClique aqui e veja a nova p\u00e1gina\n\nCom a cria\u00e7\u00e3o da nova p\u00e1gina, a se\u00e7\u00e3o \"Semana do Leitor\" deixa de ser publicada neste espa\u00e7o, embaixo da coluna da ombudsman, e passa a ser veiculada aos domingos na Folha.com.\n\nA estreia ocorre em um momento em que o site do jornal bate recordes de audi\u00eancia -em agosto, foram 21.356.390 visitantes \u00fanicos, superando o n\u00famero j\u00e1 expressivo de julho (cerca de 19,3 milh\u00f5es).\n\nA p\u00e1gina anterior do \"Painel do Leitor\" era uma extens\u00e3o on-line de sua vers\u00e3o impressa.\n\nNa atual, al\u00e9m de enviar coment\u00e1rios sobre as reportagens publicadas na Folha e na Folha.com, os leitores poder\u00e3o compartilhar not\u00edcias, fotos, v\u00eddeos e \u00e1udios.\n\nUm dos canais que v\u00e3o receber as colabora\u00e7\u00f5es \u00e9 a se\u00e7\u00e3o \"Meu Olhar\" (meuolhar@grupofolha.com.br).\n\nA proposta \u00e9 que o leitor compartilhe, por meio de v\u00eddeo, foto ou texto, dicas de lugares interessantes, curiosidades sobre a sua cidade ou flagras de situa\u00e7\u00f5es inusitadas.\n\nEsse espa\u00e7o \u00e9 um complemento ao servi\u00e7o \"Envie sua Not\u00edcia\", que j\u00e1 vem sendo utilizado e que agora ter\u00e1 mais destaque no site.\n\nPara estimular a interatividade entre os usu\u00e1rios, tamb\u00e9m foi desenvolvida a se\u00e7\u00e3o \"Vi na Web\", na qual ser\u00e1 poss\u00edvel compartilhar v\u00eddeos vistos na internet.\n\nBasta enviar o link para leitor.online@grupofolha.com.br. O endere\u00e7o tamb\u00e9m pode ser utilizado para enviar cartas sobre not\u00edcias.\n\nO e-mail leitor@uol.com.br, que recebe as missivas para o \"Painel do Leitor\" impresso, continua em funcionamento. O leitor deve informar o nome completo e os dados residenciais.\n\nTodo conte\u00fado enviado \u00e0 Reda\u00e7\u00e3o ser\u00e1 analisado e editado antes de ir ao ar.\n\nFoi criado ainda um espa\u00e7o no qual ser\u00e1 poss\u00edvel acompanhar os eventos promovidos pela Folha, como sabatinas, debates, bate-papos com jornalistas e pr\u00e9-estreias de filmes.\n\nA nova p\u00e1gina trar\u00e1 diariamente um resumo dos assuntos mais comentados nas redes sociais, na se\u00e7\u00e3o \"As \u00daltimas das Redes Sociais\".\n\nO leitor tamb\u00e9m encontrar\u00e1 os diversos canais de comunica\u00e7\u00e3o com a Folha, como \"Erramos\", Ombudsman (ombudsman@uol.com.br), Servi\u00e7o de Atendimento ao Assinante (saa@grupofolha.com.br) e Cidade \u00e9 Sua (cidadesua@uol.com.br).\n", "nome": "P\u00e1gina do 'Painel do Leitor' na Folha.com ganha nova vers\u00e3o"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1280890-congresso-mostrou-abertamente-que-e-um-balcao-de-negocios-critica-leitor.shtml", "conteudo": "\nLeitores comentam sobre aprova\u00e7\u00e3o da medida provis\u00f3ria que regulamenta setor portu\u00e1rio.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nMais uma vez o Congresso mostra abertamente que \u00e9 um balc\u00e3o de neg\u00f3cios. Podemos perceber claramente que os dign\u00edssimos congressistas est\u00e3o mais preocupados com os seus interesses do que com os do pa\u00eds. Podem at\u00e9 votar a favor do que seria bom para o Brasil, desde que levem alguma vantagem e que seja vantajoso para quem os financia.\n\nLuis Fernando P. dos Santos (S\u00e3o Paulo, SP)\n\n*\n\nQuisera que o tempo e a energia gastos por nossos parlamentares na vota\u00e7\u00e3o da MP dos Portos fossem usados tamb\u00e9m em outras vota\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas no Congresso, tal como as reformas estruturais que o Brasil tanto anseia, como a pol\u00edtica, por exemplo.\n\nYuri Fermino (Indaiatuba, SP)\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "Congresso mostrou abertamente que \u00e9 um 'balc\u00e3o de neg\u00f3cios', critica leitor"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/semanadoleitor/2013/05/1280849-maioria-dos-leitores-defende-que-redacoes-com-deboche-sejam-anuladas.shtml", "conteudo": "\nO Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o divulgou nesta semana o calend\u00e1rio de inscri\u00e7\u00f5es e provas do Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem). A novidade desta edi\u00e7\u00e3o \u00e9 o rigor maior na corre\u00e7\u00e3o das reda\u00e7\u00f5es.\n\nSer\u00e3o anuladas reda\u00e7\u00f5es que fugirem do tema ou contenham desenhos e textos desconexos com o assunto proposto. Tamb\u00e9m haver\u00e1 restri\u00e7\u00e3o na aceita\u00e7\u00e3o de erros gramaticais.\n\nA decis\u00e3o se deu ap\u00f3s deboches nas reda\u00e7\u00f5es do Enem em 2012. Um dos participantes incluiu uma receita de miojo em um par\u00e1grafo, e outro inseriu um trecho do hino do Palmeiras.\n\nA partir deste ano, a diferen\u00e7a entre as notas dadas por dois corretores n\u00e3o pode ultrapassar cem pontos --em 2012, o limite era 200. Caso haja essa discrep\u00e2ncia, o texto ser\u00e1 lido por um terceiro corretor, que deve receber uma de cada tr\u00eas reda\u00e7\u00f5es.\n\nPor isso, o Painel do Leitor perguntou aos leitores da Folha se reda\u00e7\u00f5es com brincadeiras ou trechos de deboche devem ser zeradas no Enem.\n\nA maioria dos participantes da enquete (79%) se disse favor\u00e1vel a anula\u00e7\u00e3o, pois a nova medida privilegia os estudantes que levam a prova a s\u00e9rio e respeitam integralmente a proposta do exame.\n\nJ\u00e1 para 21% dos votantes, a simples anula\u00e7\u00e3o do texto desestimula a criatividade e desconsidera se o candidato fez ou n\u00e3o uma boa reda\u00e7\u00e3o.\n\nNo total, 418 pessoas votaram na enquete.\n\nSOCORRO A V\u00cdTIMAS\n\nNa semana passada, o Painel do Leitor perguntou aos leitores se eles concordam que policiais sejam impedidos de prestar socorro a v\u00edtimas de crimes.\n\nA maioria (87%) respondeu que a preserva\u00e7\u00e3o da vida da v\u00edtima deve estar em primeiro lugar, e que policiais podem ajudar a salvar vidas em casos de demora na chegada do resgate.\n", "nome": "Maioria dos leitores defende que reda\u00e7\u00f5es com deboche sejam anuladas"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/agendafolha/2013/05/1280887-di-cavalcanti-e-ianelli-sao-os-primeiros-volumes-da-colecao-folha.shtml", "conteudo": "\nA Cole\u00e7\u00e3o Folha Grandes Pintores Brasileiros, que chega neste domingo (19) \u00e0s bancas, vai tra\u00e7ar um amplo panorama da pintura no pa\u00eds. No lan\u00e7amento, as bancas e livrarias receber\u00e3o dois volumes, dedicados, respectivamente, a Di Cavalcanti --participante da Semana de Arte Moderna de 1922 e um dos principais nomes do movimento modernista-- e a Arcangelo Ianelli, expoente do abstracionismo geom\u00e9trico.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\nQuadro de Di Cavalcanti fica 7 horas em feira de arte popular sem ser reconhecido\n\nA cada semana, at\u00e9 17 de novembro, sair\u00e1 um novo livro sobre um pintor brasileiro ou radicado no pa\u00eds.\n\nO primeiro volume trata de Emiliano de Albuquerque Mello, mais conhecido como Di Cavalcanti. Lygia Eluf encarregou-se de escrever uma breve biografia do carioca, destacando principais eventos, e de analisar 28 obras.\n\nA sele\u00e7\u00e3o inclui telas como \"Carnaval\", \"Mulheres na Janela\", \"Cinco Mo\u00e7as de Guaratinguet\u00e1\" e \"Mocinha com Gato \u00e0 Janela, em Ouro Preto\" --as duas \u00faltimas ganham an\u00e1lise mais aprofundada.\n\nOs mais de 60 anos dedicados \u00e0 arte pelo paulista Ancangelo Ianelli s\u00e3o repassados por Caru Duprat. \"O Menino Pintor\" (1952) e \"Natureza-Morta\" (1960) s\u00e3o analisadas com maior detalhe.\n\nNo pr\u00f3ximo domingo (26), a cole\u00e7\u00e3o traz a artista paulista Tarsila do Amaral (1886-1973), que expandiu propostas das vanguardas europeias ao mergulhar em tradi\u00e7\u00f5es, cores e temas de seu pa\u00eds--sem se esquivar dos problemas sociais, grande preocupa\u00e7\u00e3o em certa fase.\n", "nome": "Di Cavalcanti e Ianelli s\u00e3o os primeiros volumes da Cole\u00e7\u00e3o Folha Grandes Pintores"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1281038-leitor-elogia-textos-de-fernanda-torres-na-ilustrada.shtml", "conteudo": "\nConfesso que tem sido uma agrad\u00e1vel surpresa a leitura da coluna de Fernanda Torres na Folha, um misto de cultura e sensibilidade, sem ostenta\u00e7\u00e3o e sem arrog\u00e2ncia.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\nLeitor comenta artigo de Fernanda Torres sobre educa\u00e7\u00e3o construtivista\n\nNa sexta (17), ela nos brindou com o texto \"Piaget\", onde discorre sobre o drama das escolhas para a educa\u00e7\u00e3o dos filhos que corre em paralelo ao drama da inser\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-social e cultural nos dias de hoje. A atriz encontrou definitivamente o seu espa\u00e7o.\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "Leitor elogia textos de Fernanda Torres na Ilustrada"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1281042-leitor-critica-acesso-para-deficientes-e-idosos-na-arena-brasilia.shtml", "conteudo": "\nO planejamento da Arena de Bras\u00edlia deixou a desejar para os deficientes e os idosos. Na contram\u00e3o da hist\u00f3ria, o estacionamento mais pr\u00f3ximo est\u00e1 a, pelo menos, 700 metros do est\u00e1dio (\"Arena de Bras\u00edlia recebe hoje primeiro jogo\").\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nAl\u00e9m disso, para chegar aos assentos, os torcedores especiais ter\u00e3o que se esfor\u00e7ar ainda mais. Certamente, o privilegiado espa\u00e7o mais pr\u00f3ximo que circunda esta arena poderia ser usado para isso. Qual o motivo para afastar tanto os preferenciais das competi\u00e7\u00f5es?\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "Leitor critica acesso para deficientes e idosos na Arena Bras\u00edlia"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/1211394-tragedia-da-chuva-no-rj-pode-servir-de-modelo-diz-leitor.shtml", "conteudo": "\nA mais recente trag\u00e9dia no Rio de Janeiro mostra algumas situa\u00e7\u00f5es que exigem algumas medidas.\n\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n Envie seu relato ou imagem da chuva no Rio\n\nAdo\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias para mapear as \u00e1reas de risco, a remo\u00e7\u00e3o de moradores n\u00e3o apenas durante as inunda\u00e7\u00f5es, o impedimento de ocupa\u00e7\u00f5es irregulares, al\u00e9m de obras de conten\u00e7\u00e3o, s\u00e3o algumas delas. E levando em considera\u00e7\u00e3o a constru\u00e7\u00e3o de sistema habitacional dentro de regras legais.\n\nEm paralelo, as comunidades devem estar organizadas, acompanhando as medidas, para evitar apenas as noticias de momento.\n\nOs acontecimentos da Baixada Fluminense e da regi\u00e3o serrana do Estado podem servir de modelo para que estes fatos n\u00e3o se repitam em outras localidades do nosso pa\u00eds.\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "Trag\u00e9dia da chuva no RJ pode servir de modelo, diz leitor"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1281046-medico-comenta-cirurgia-realizada-pela-atriz-angelina-jolie.shtml", "conteudo": "\nA mastectomia preventiva tem sido reservada, preferencialmente, para as pacientes com altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas e que apresentam mais de 80% de chance de ter c\u00e2ncer de mama (\"Cirurgia de Angelina Jolie causa pol\u00eamica\").\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nMuitas vezes, o resultado est\u00e9tico n\u00e3o \u00e9 o idealizado pela mulher e, por isso, \u00e9 necess\u00e1ria avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica e uma reflex\u00e3o sobre suas consequ\u00eancias. A quimioprofilaxia pode ser utilizada para reduzir a incid\u00eancia desse tipo de c\u00e2ncer em mulheres de alto risco. H\u00e1, tamb\u00e9m, mulheres que se adaptam bem a um protocolo mais frequente de acompanhamento, com a mamografia, o ultrassom e a resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica das mamas.\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "M\u00e9dico comenta cirurgia realizada pela atriz Angelina Jolie"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1281050-brasileiro-nao-e-preguicoso-e-nem-burro-afirma-leitor.shtml", "conteudo": "\nPela primeira vez leio um jornalista da import\u00e2ncia e prest\u00edgio de Elio Gaspari apresentar argumentos e dados estat\u00edsticos a favor do Bolsa Fam\u00edlia e do sistema de cotas (\"Brava gente, a brasileira\").\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nParece que o velho lenga-lenga das elites, de que \u00e9 mais importante ensinar a pescar do que dar o peixe, pelo menos nesse caso ficou desmoralizado.\n\nFiquei orgulhoso com os casos de ren\u00fancia espont\u00e2nea ao Bolsa Fam\u00edlia, o que desmente mais uma fal\u00e1cia difundida pelos habitantes da casa-grande: a de que o brasileiro \u00e9 pregui\u00e7oso. Nem pregui\u00e7oso nem burro, conforme nos mostra o aproveitamento exemplar dos cotistas.\n\nParab\u00e9ns, Elio!\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "Brasileiro n\u00e3o \u00e9 pregui\u00e7oso e nem burro, afirma leitor"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1281052-para-leitor-atraso-em-aeroportos-e-indicio-de-problemas-futuros.shtml", "conteudo": "\nA foto \"Slogan do caos\" na \"Primeira P\u00e1gina\" da Folha de s\u00e1bado (18), onde passageiros seguram cartaz com os dizeres \"Dilma, imagina na Copa\", \u00e9 o pren\u00fancio de que o que pode dar errado em algum momento vai dar errado.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nOs governantes est\u00e3o preocupados com os elefantes brancos que est\u00e3o nascendo e esquecem da infraestrutura necess\u00e1ria para o crescimento sustent\u00e1vel desses elefantes --se \u00e9 que esses ir\u00e3o vingar.\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "Para leitor, atraso em aeroportos \u00e9 ind\u00edcio de problemas futuros"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1281053-pt-criticava-privatizacao-e-agora-entrega-pais-ao-grande-capital-diz-leitor.shtml", "conteudo": "\nExcelente o artigo \"Estranho nacionalismo\", do professor Andr\u00e9 Singer.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\nCongresso mostrou abertamente que \u00e9 um 'balc\u00e3o de neg\u00f3cios', critica leitor\n\nO PT criticava tanto as privatiza\u00e7\u00f5es, mas continua entregando o pa\u00eds ao grande capital.\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "PT criticava privatiza\u00e7\u00e3o e agora entrega pa\u00eds ao grande capital, diz leitor"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1281059-leitores-repercutem-a-importacao-de-medicos-pelo-brasil.shtml", "conteudo": "\nLeitores repercutem medida que pode trazer m\u00e9dicos estrangeiros para come\u00e7ar a atender no interior do pa\u00eds.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\nO Brasil precisa de m\u00e9dicos estrangeiros?\nEstados com deficit de m\u00e9dicos defendem vinda de estrangeiros\n\n*\n\nA complexidade das quest\u00f5es da medicina na atualidade n\u00e3o permite que s\u00f3 a mera presen\u00e7a do m\u00e9dico perto da popula\u00e7\u00e3o resolva o problema da sa\u00fade. H\u00e1 que se ter exames complementares, formas de investigar as patologias, fluxo adequado de encaminhamento a centros mais especializados para se dar assist\u00eancia de qualidade. Isso n\u00e3o ocorre aqui, e n\u00e3o se resolver\u00e1 trazendo mais m\u00e9dicos. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que altos sal\u00e1rios n\u00e3o atraem profissionais.\n\nAl\u00e9m da falta de recursos para conduzir, h\u00e1 a falta de seguran\u00e7a em postos de sa\u00fade. Quem \u00e9 o estrangeiro que quer trabalhar nessas condi\u00e7\u00f5es?\n\nChristian Cruz H\u00f6fling, m\u00e9dico infectologista (Campinas, SP)\n\n*\n\nCausou-me forte impress\u00e3o a agressividade com que Roberto Luiz D'Avila defendeu a classe m\u00e9dica brasileira e a reserva de mercado (\"N\u00e3o se faz boa sa\u00fade com fal\u00e1cias\"). Pode-se ler, nas suas argumenta\u00e7\u00f5es, que ele s\u00f3 admite m\u00e9dicos formados no exterior que tenham o mesmo n\u00edvel de compet\u00eancia dos que s\u00e3o formados aqui.\n\nProponho uma equa\u00e7\u00e3o simples: aplica-se o Revalida a todos os m\u00e9dicos brasileiros, encontra-se uma m\u00e9dia e aprovam-se todos os m\u00e9dicos \"importados\" que consigam essa m\u00e9dia m\u00ednima.\n\nManuel V\u00e1zquez Gil (S\u00e3o Vicente, SP)\n\n*\n\nO ministro da Sa\u00fade, Alexandre Padilha, citou como exemplo que, em pa\u00edses desenvolvidos, a presen\u00e7a de m\u00e9dicos estrangeiros representaram decisivo ganho da capacidade de atendimento (\"Mais m\u00e9dicos: o cidad\u00e3o n\u00e3o pode esperar\"). Pergunto: se voc\u00ea fosse m\u00e9dico, para qual pa\u00eds gostaria de ir? Para Cuba? Se o pa\u00eds valoriza seu m\u00e9dico, ele \u00e9 procurado por outros; mas se o maltrata...\n\nHamilton Roberto Franco Cavalcante (S\u00e3o Paulo, SP)\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "Leitores repercutem a importa\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos pelo Brasil"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1281474-leitor-elogia-cartum-deus-essa-gostosa-de-rafeal-campos-rocha.shtml", "conteudo": "\nA ilustra\u00e7\u00e3o de Rafael Campos Rocha publicada na \"Ilustr\u00edssima\" no domingo (19) (\"Deus, essa gostosa\") foi uma das mais inteligentes publicadas pela Folha na \u00faltima d\u00e9cada.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nParab\u00e9ns ao ilustrador!\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "Leitor elogia cartum \"Deus, essa gostosa\", de Rafael Campos Rocha"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/acidadeesua/2013/04/1271153-leitora-diz-que-plano-de-saude-prevent-senior-negou-pedido-para-internacao.shtml", "conteudo": "\nA leitora Francisca Alves de Souza relata que sua m\u00e3e, Maria Gomes de Souza, 83, enfrenta dificuldades para conseguir interna\u00e7\u00e3o em um hospital. Ela \u00e9 segurada do plano de sa\u00fade Prevent Senior.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nA aposentada sofre de hemorragia e c\u00f3licas intestinais agudas, causadas por uma grave infec\u00e7\u00e3o.\n\nAp\u00f3s ser atendida em um hospital na zona oeste de S\u00e3o Paulo, Maria recebeu alta.\n\nOs problemas persistiram e a leitora tentou internar sua m\u00e3e, mas o pedido foi negado pelo plano de sa\u00fade.\n\n\"N\u00e3o me sinto segura em levar [minha m\u00e3e] para casa, devido minha impot\u00eancia e incapacidade em lidar com situa\u00e7\u00e3o da forma urgente\", desabafa Francisca.\n\nRESPOSTA - A Prevent Senior informa que entrou em contato com a benefici\u00e1ria para prestar esclarecimentos.\n\nQUEIXA: CHIP N\u00c3O ENTREGUE\nAp\u00f3s fazer o pedido, a Tim n\u00e3o enviou o chip do telefone celular solicitado. A empresa disse que o produto seria entregue no prazo determinado, mas n\u00e3o o fez mesmo ap\u00f3s reclama\u00e7\u00f5es. (Aline Santos Barbosa)*\n\nRESPOSTA DA TIM\nEsclarece que entrou em contato com o cliente e que o chip ser\u00e1 reenviado.\n\n*QUEIXA: ERRO EM DEP\u00d3SITO *\nFoi realizado um dep\u00f3sito por TED que n\u00e3o chegou ao destino. Os dados da transa\u00e7\u00e3o foram checados e o dep\u00f3sito foi confirmado no banco de origem, mas o Ita\u00fa diz que n\u00e3o recebeu e n\u00e3o pode fazer nada a respeito. (Adriano Santos)\n\nRESPOSTA DO ITA\u00da\nDiz que n\u00e3o localizou o rastro do dep\u00f3sito e que n\u00e3o conseguiu contato com o cliente.\n\nQUEIXA: TROCA N\u00c3O EFETUADA\nControle remoto de videogame parou de funcionar dentro da garantia. Segundo a Microsoft, uma nova pe\u00e7a seria entregue em at\u00e9 15 dias \u00fateis, o que n\u00e3o aconteceu, mesmo ap\u00f3s v\u00e1rios contatos. (V\u00e2nia Gon\u00e7alves Furlani)\n\nRESPOSTA DA MICROSOFT BRASIL\nDiz que entrou em contato com a cliente para informar que enviar\u00e1 um novo controle.\n\nQUEIXA: PE\u00c7A N\u00c3O TROCADA\nEm contato por telefone, atendente da Dell afirmou que seria preciso trocar placa-m\u00e3e de notebook. Ap\u00f3s an\u00e1lise, constatou-se que o problema era com a bateria e o carregador, pe\u00e7as que n\u00e3o t\u00eam suporte t\u00e9cnico. (Leandro Costa)\n\nRESPOSTA DA DELL\nInforma que est\u00e1 acompanhando o caso at\u00e9 que ele seja totalmente resolvido.\n", "nome": "Leitora diz que plano de sa\u00fade Prevent Senior negou pedido para interna\u00e7\u00e3o"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/acidadeesua/2013/05/1271804-leitora-diz-que-magazine-luiza-nao-quis-trocar-celular-com-defeito.shtml", "conteudo": "\nA leitora Josinete Maria Silva conta que teve diversos problemas com um celular comprado com garantia estendida em uma loja da Magazine Luiza, no centro de S\u00e3o Paulo.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nNove dias ap\u00f3s a aquisi\u00e7\u00e3o, o aparelho apresentou defeito na entrada para fone de ouvido. A cliente voltou \u00e0 loja e pediu a troca do celular. Por\u00e9m, a empresa afirmou que realizava troca de eletrodom\u00e9sticos somente quatro dias ap\u00f3s a compra.\n\nSilva ent\u00e3o procurou a assist\u00eancia t\u00e9cnica da fabricante do celular, que, durante o reparo, desconfigurou o aparelho.\n\nPassado algum tempo, a c\u00e2mera fotogr\u00e1fica do celular tamb\u00e9m deixou de funcionar. Novamente a leitora teve que recorrer aos reparos da assist\u00eancia t\u00e9cnica.\n\n\"O celular n\u00e3o tem nem 3 meses e j\u00e1 tive que ir v\u00e1rias vezes na assist\u00eancia t\u00e9cnica. Estou me sentido lesada, pois n\u00e3o \u00e9 normal tantos problemas. Gostaria da troca do aparelho por um novo, mas n\u00e3o sei a quem recorrer visto que fica um jogo de empurra-empurra\", desabafa Silva.\n\nRESPOSTA\n\nEm nota, a Magazine Luiza informou que efetuou a troca do celular e pediu desculpas \u00e0 cliente.\n", "nome": "Leitora diz que Magazine Luiza n\u00e3o quis trocar celular com defeito"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/acidadeesua/2013/05/1271597-leitor-diz-ter-problemas-com-assistencia-tecnica-de-televisao-sony.shtml", "conteudo": "\nO leitor Alexandre Defini Andricopulo relata que teve problema ap\u00f3s comprar um televis\u00e3o 3D da marca Sony.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nAp\u00f3s ter o aparelho instalado, em dois meses de uso o produto parou de funcionar.\n\nAo ligar para a Sony, foi lhe passado dois telefones de assist\u00eancias t\u00e9cnicas autorizadas. Conseguindo fazer contato com apenas uma delas, o funcion\u00e1rio afirmou n\u00e3o ter conhecimento de como arrumar o aparelho nem estrutura para transportar a TV at\u00e9 o local de conserto.\n\n\"\u00c9 um absurdo um produto deste valor e tecnologia operar por t\u00e3o pouco tempo, queimar e n\u00e3o ter assist\u00eancia t\u00e9cnica adequada\", desabafa.\n\nRESPOSTA- A Sony Brasil informa que o aparelho est\u00e1 em um posto de servi\u00e7o autorizado e esclareceu ao cliente como ele pode acompanhar o atendimento de seu caso.\n\nQUIEXA DE ALEX JESUS DOS SANTOS: PRODUTO EXTRAVIADO\n\nCliente comprou celular desbloqueado por meio do site da Ponto Frio, por\u00e9m produto n\u00e3o foi entregue. Empresa diz que mercadoria foi extraviada. Consumidor pediu o dinheiro de volta, sem sucesso.\n\nRESPOSTA DA PONTO FRIO.COM\n\nExplica que o cliente j\u00e1 recebeu o reembolso e pede desculpas pelo problema.\n\nQUEIXA DE VALENTIM DAMASCENO: CONTA ANTIGA\n\nAssinante solicitou que conta de celular pr\u00e9-pago da Claro fosse migrada para outro plano da mesma operadora. Entretanto, ele continua a receber cobran\u00e7as referentes \u00e0s contas nova e antiga.\n\nRESPOSTA DA CLARO\n\nAfirma que j\u00e1 efetuou o cancelamento da linha solicitada pelo usu\u00e1rio e da fatura errada.\n\nQUEIXA DE CLAUDIA DE OLIVEIRA IAZZETTA: ATRASO NA ENTREGA\n\nMesa de jantar comprada na Etna foi entregue com pe\u00e7as faltando. Empresa disse que novo envio seria feito em 60 dias. Consumidora n\u00e3o concordou e cancelou a compra, mas n\u00e3o recebeu dinheiro de volta.\n\nRESPOSTA DA ETNA\n\nDiz que j\u00e1 providenciou o reembolso com a administradora do cart\u00e3o de cr\u00e9dito da cliente.\n\nQUEIXA DE ROSANGELA TRAMUTOLA FROSSARD: COBRAN\u00c7A INDEVIDA\n\nServi\u00e7os da NET foram suspensos a pedido de assinante, mas valor da mensalidade foi debitado. Dias depois, cliente cancelou o contrato e pediu de volta o dinheiro cobrado indevidamente, mas empresa negou.\n\nRESPOSTA DA NET\n\nAfirma que, em contato com a leitora, resolveu todas as quest\u00f5es pendentes.\n", "nome": "Leitor diz ter problemas com assist\u00eancia t\u00e9cnica de televis\u00e3o Sony"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/acidadeesua/2013/05/1272589-santander-cria-obstaculo-para-carro-comprado-por-leasing-diz-leitora.shtml", "conteudo": "\nA leitora Aurea Cristina dos Santos discorda de um pedido feito pelo banco Santander relacionado a um ve\u00edculo comprado por meio de leasing.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nA Financeira Renault, que utiliza os servi\u00e7os do Santander, teria negado pedido de transfer\u00eancia de um carro comprado em abril para posse da leitora porque ela quitou a \u00faltima parcela do boleto um m\u00eas antes do vencimento.\n\nDe acordo com Santos, o banco dizia que, por ela ter pago a presta\u00e7\u00e3o de leasing antecipadamente, o ve\u00edculo tinha que ser transferido para o nome de um terceiro. A justificativa para o procedimento seria uma resolu\u00e7\u00e3o do Banco Central.\n\nA leitora consultou o documento oficial e n\u00e3o encontrou nenhuma men\u00e7\u00e3o a obrigatoriedade mencionada pelo Santander.\n\n\"Estou indignada com a postura da Financeira Renault, que se nega a transferir um bem pago por mim para o meu nome e ainda usa falsamente as resolu\u00e7\u00f5es do Banco Central para justificar esse desrespeito comigo\", diz Santos.\n\nRESPOSTA\n\nO Santander afirma que entrou em contato com a cliente e esclareceu as regras do produto de leasing conforme a determina\u00e7\u00e3o do Banco Central.\n", "nome": "Santander cria obst\u00e1culo para carro comprado por leasing, diz leitora"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1281479-leitora-respeita-mercury-por-ela-ter-assumido-seu-amor-por-outra-mulher.shtml", "conteudo": "\n\"A gente se apaixona pelas pessoas e n\u00e3o pelos g\u00eaneros\", disse a cantora baiana Daniela Mercury a M\u00f4nica Bergamo.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nDaniela Mercury tem todo meu respeito e admira\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que assumiu publicamente seu amor por outra mulher e tem feito declara\u00e7\u00f5es de expl\u00edcito apoio \u00e0 diversidade LGBT, ao contr\u00e1rio de tantas outras cantoras da MPB.\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "Leitora respeita Mercury por ela ter assumido seu amor por outra mulher"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/acidadeesua/2013/05/1273783-leitor-contesta-calculo-de-prazo-de-validade-de-creditos-da-tim.shtml", "conteudo": "\nO leitor Sylvio Haas discorda da pol\u00edtica de validade para cr\u00e9ditos colocados em celulares pr\u00e9-pagos da operadora TIM.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nEle questiona o v\u00ednculo do valor do dep\u00f3sito com o tempo de validade do mesmo. Segundo regra da operadora, uma recarga de R$ 13 \u00e9 v\u00e1lida por um m\u00eas, por exemplo.\n\nEntretanto, segundo o leitor, se ele j\u00e1 tivesse R$ 30 de cr\u00e9dito e depositasse o valor m\u00ednimo de recarga, o per\u00edodo de validade seria de acordo com o \u00faltimo dep\u00f3sito, e n\u00e3o proporcional ao valor total.\n\n\"\u00c9 maroto desconsiderar o que tenho em cr\u00e9ditos n\u00e3o utilizados [para calcular o prazo de validade]\", diz Haas.\n\nREPOSTA- Em nota, a TIM diz que informou ao cliente que os prazos de vencimento dos cr\u00e9ditos est\u00e3o de acordo com a regulamenta\u00e7\u00e3o da Anatel (Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es).\n\nQUIEXA DE FABIO LUIS DA SILVA: FATURA ERRADA\n\nCliente trocou o pacote combo da Net por um com mais canais, no entanto o valor que foi acordado durante a troca n\u00e3o corresponde com o que vem na fatura, mesmo ap\u00f3s v\u00e1rias reclama\u00e7\u00f5es.\n\nRESPOSTA DA NET\n\nExplica que entrou em contato com o cliente j\u00e1 recebeu resolveu os problemas.\n\nQUEIXA DE CLAUDIA GUIMAR\u00c3ES: FALHA EM D\u00c9BITO\n\nCliente deixou as contas da casa de praia que coloca para alugar no d\u00e9bito autom\u00e1tico do Ita\u00fa, mas elas n\u00e3o foram debitadas. Com os atrasos, o preju\u00edzo em seu neg\u00f3cio chegou a R$ 1.500.\n\nRESPOSTA DO ITA\u00da\n\nDiz que preju\u00edzo n\u00e3o foi apresentado e que o banco pagar\u00e1 os juros das contas em atraso.\n\nQUEIXA DE MONICA DOS SANTOS TOLEDO: COMPRA CANCELADA\n\nAp\u00f3s cancelar compra de refrigerador por falta de estoque, Submarino informou que o dinheiro seria devolvido, o que, no entanto, n\u00e3o \u00e9 o desejo do consumidor, que prefere o eletrodom\u00e9stico.\n\nRESPOSTA DO SUBMARINO\n\nAfirma que contatou a cliente por telefone, esclareceu o ocorrido e solucionou a quest\u00e3o.\n\nQUEIXA DE MARCIA GOLDSZTAJN: ENTRADA DIF\u00cdCIL\n\nAg\u00eancia do banco Safra tem portas hermeticamente fechadas e, por ter claustrofobia, cliente pediu para n\u00e3o entrar por elas. Ger\u00eancia disse que era imposs\u00edvel, e cheque teve de ser preenchido do lado de fora do pr\u00e9dio.\n\nRESPOSTA DO BANCO SAFRA\n\nDiz que, por seguran\u00e7a, o sistema de acionamento da porta n\u00e3o pode ser desligado.\n", "nome": "Leitor contesta c\u00e1lculo de prazo de validade de cr\u00e9ditos da TIM"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1281481-leitora-sugere-envio-de-recem-formados-para-locais-com-carencia-de-medicos.shtml", "conteudo": "\nLeitores repercutem poss\u00edvel importa\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos estrangeiros para trabalhar no interior do Brasil.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\nO Brasil precisa de m\u00e9dicos estrangeiros?\n\n*\n\nNo Brasil, se formam anualmente mais de 6.000 m\u00e9dicos. Por que n\u00e3o aprovar uma lei obrigando esses rec\u00e9m-formados a cumprir um ano de trabalho em lugares long\u00ednquos, in\u00f3spitos, insalubres e carentes de m\u00e9dicos no pa\u00eds? Essa seria a condi\u00e7\u00e3o \"sine qua non\" para um m\u00e9dico obter o seu CRM.\n\nAssim, ao final do ano, nova turma de rec\u00e9m-formados iria substitu\u00ed-los. Isso seria uma atitude louv\u00e1vel e plaus\u00edvel de implementar. Tal condi\u00e7\u00e3o seria extensiva aos dentistas e profiss\u00f5es correlatas.\n\nCleomenes Barros Sim\u00f5es, ginecologista (Guarulhos, SP)\n\n*\n\nParabenizo o espa\u00e7o aberto ao debate entre o ministro da Sa\u00fade e o Conselho Federal de Medicina em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 necessidade de mais m\u00e9dicos no Brasil (Tend\u00eancias/Debates).\n\nSou professor de medicina na UFPB (Universidade Federal da Para\u00edba) e j\u00e1 trabalhei como m\u00e9dico em unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade e como gestor municipal e estadual. Em todos esses espa\u00e7os comprovei que a falta de m\u00e9dicos no nosso pa\u00eds \u00e9 uma realidade ineg\u00e1vel.\n\nLuciano Bezerra Gomes, m\u00e9dico sanitarista e professor UFPB (Jo\u00e3o Pessoa, PB)\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "Leitor sugere envio de rec\u00e9m-formados para locais com car\u00eancia de m\u00e9dicos"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1281491-ex-general-jorge-videla-nao-deixara-saudades-declara-leitor.shtml", "conteudo": "\nO tirano ex-general e ditador argentino (1976-1981) Jorge Rafael Videla morreu e n\u00e3o deixar\u00e1 saudades (\"Morre Jorge Videla, chefe da ditadura militar argentina\", \"Mundo\").\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nEle foi um dos respons\u00e1veis diretos pela ditadura sanguin\u00e1ria que levou \u00e0 morte mais de 30 mil argentinos, por desaparecidos, torturas, sequestro de beb\u00eas e todo tipo de barb\u00e1rie.\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "Ex-general Jorge Videla n\u00e3o deixar\u00e1 saudades, declara leitor"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1281486-sociedade-quer-ir-e-vir-sem-riscos-diz-leitor-sobre-punicao-a-menores-infratores.shtml", "conteudo": "\nEnganam-se Maria Rita Kehl e Paulo Fernando Pereira de Souza ao afirmarem que a sociedade pede o encarceramento de \"menores infratores\" como forma de puni\u00e7\u00e3o ou vingan\u00e7a (\"Infelicidades ordin\u00e1rias\", \"Ilustr\u00edssima\").\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nA sociedade pede esse encarceramento simplesmente para poder ir e vir sem o risco de ser assaltada ou estuprada. \u00c9 inadmiss\u00edvel que para \"ressocializar\" um punhado de desajustados exponha-se toda uma na\u00e7\u00e3o \u00e0 dor e ao sofrimento.\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "Sociedade quer ir e vir sem riscos, diz leitor sobre puni\u00e7\u00e3o a \"menores infratores\""}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/semanadoleitor/2013/05/1273286-maioria-dos-leitores-e-contra-proposta-de-deputados-que-restringe-atuacao-do-stf.shtml", "conteudo": "\nA tramita\u00e7\u00e3o de uma proposta que limita a atua\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal em assuntos do Congresso intensificou nesta semana o embate entre o Legislativo e o Judici\u00e1rio.\n\nCurta a p\u00e1gina do Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nO projeto de autoria do deputado Nazareno Fonteles (PT-PI) prev\u00ea que o Congresso possa revisar decis\u00f5es do STF que declarem a inconstitucionalidade de uma emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. Pela proposta, se a maioria dos parlamentares discordarem da decis\u00e3o da Corte, o tema seria levado \u00e0 consulta popular.\n\nA iniciativa do petista ocorre em meio \u00e0 crise institucional causada pela decis\u00e3o do ministro Gilmar Mendes, do STF, de suspender o andamento de um projeto de lei no Senado sobre novos partidos.\n\nEsta n\u00e3o \u00e9 a primeira vez que Congresso e Supremo entram em atrito nos \u00faltimos meses. Em dezembro do ano passado, ap\u00f3s decis\u00e3o da corte sobre a perda do mandato de deputados condenados no processo do mensal\u00e3o, Maia afirmou que cabia ao Congresso dar a \u00faltima palavra sobre as cassa\u00e7\u00f5es.\n\nMinistros do Supremo, por\u00e9m, defendem que os parlamentares condenados perdem o mandato automaticamente, cabendo \u00e0 C\u00e2mara apenas chancelar a decis\u00e3o.\n\nEm artigo publicado na \u00faltima quarta-feira (1\u00ba), o colunista da Folha H\u00e9lio Schwartsman se disse c\u00e9tico \u00e0 crise entre os poderes que, segundo ele, \"ocorrem com tamanha frequ\u00eancia e produzem t\u00e3o poucas baixas reais que parece mais justo classific\u00e1-las como bravatas\".\n\nTamb\u00e9m sobre o assunto, o colunista Janio de Freitas disse que a crise entre o STF e o Congresso \"n\u00e3o est\u00e1 longe de um espet\u00e1culo de circo\", onde \"nada \u00e9 verdadeiro, embora tudo produza um efeito enorme na grande arquibancada chamada pa\u00eds\".\n\nDiante dessa situa\u00e7\u00e3o, o Painel do Leitor perguntou aos leitores se o Congresso deve ter o poder de reverter decis\u00f5es do STF em mat\u00e9ria constitucional. Para a maioria (74%), a proposta \u00e9 inconstitucional, pois fere a independ\u00eancia entre os Poderes. J\u00e1 31% dos votantes consideraram a medida \u00e9 necess\u00e1ria. Para essa parcela, o Supremo tem legislado em excesso, invadindo a compet\u00eancia do Poder Legislativo.\n\nNo total, 603 pessoas votaram na enquete.\n\n\"LISTA NEGRA\"\n\nNa semana passada, o Painel do Leitor perguntou se os leitores da Folha concordavam com a cria\u00e7\u00e3o de uma \"lista negra\" de estabelecimentos com pre\u00e7os considerados altos. A maioria (86%) se disse a favor da repres\u00e1lia, enquanto apenas 14% se disseram contr\u00e1rios.\n", "nome": "Maioria dos leitores \u00e9 contra proposta de deputados que restringe atua\u00e7\u00e3o do STF"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1281494-para-leitor-e-desolador-falta-de-cerebros-para-impulsionar-economia-brasileira.shtml", "conteudo": "\nO excelente editorial \"A ind\u00fastria de Dilma\" deixa claro que a estrat\u00e9gia do atual governo \u00e9 um amontoado de a\u00e7\u00f5es err\u00e1ticas que v\u00eam penalizando o empreendedor brasileiro e n\u00e3o dar\u00e1 conta dos novos desafios para o Brasil e sua inser\u00e7\u00e3o com competitividade na arena global.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\n\u00c9 desolador constatar que Dilma n\u00e3o tem c\u00e9rebros \u00e0 sua volta para dar impulso \u00e0s medidas de avan\u00e7o real.\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "Para leitor, \u00e9 desolador falta de c\u00e9rebros para impulsionar economia brasileira"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1281504-leitor-critica-articulacao-para-aprovar-mp-dos-portos-no-legislativo.shtml", "conteudo": "\nLeitores criticam vota\u00e7\u00e3o da MP dos Portos no Legislativo brasileiro, ocorrida durante a semana passada.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\n*\n\nA MP dos Portos s\u00f3 foi aprovada depois que o Executivo --o governo Dilma-- liberou R$ 1 bilh\u00e3o aos parlamentares. Isso n\u00e3o seria mais um tipo de mensal\u00e3o?\n\nM\u00c1RIO A. DENTE (S\u00e3o Paulo, SP)\n\n*\n\nA charge de Jean Galv\u00e3o e a frase do deputado Marcus Pestana, do PSDB-MG, domingo (19), refletem a mesma triste realidade pol\u00edtica.\n\nNas democracias consolidadas, uma maioria simples \u00e9 suficiente para que o governo possa conduzir o processo pol\u00edtico. Mas, com os seus quase 400 deputados, a base parlamentar na C\u00e2mara est\u00e1 longe de ser um n\u00famero coerente. Ela corresponde a quase 80% das cadeiras, o que talvez explique --se \u00e9 que existe explica\u00e7\u00e3o l\u00f3gica-- o elevado n\u00famero de postos em n\u00edvel ministerial.\n\nApenas mais um exemplo de desperd\u00edcio num pa\u00eds carente de tudo, inclusive de bom-senso.\n\nRoberto Castro (S\u00e3o Paulo, SP)\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "Leitor critica articula\u00e7\u00e3o para aprovar MP dos Portos no Legislativo"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/semanadoleitor/2013/04/1265955-para-91-dos-leitores-brasil-deveria-adotar-reducao-da-maioridade-penal.shtml", "conteudo": "\nOs violentos crimes cometidos por menores de 18 anos de idade nas \u00faltimas semanas, como a morte do estudante Victor Hugo Deppman, 19, morto ap\u00f3s entregar o telefone celular ao assaltante menor de idade, reacendeu as propostas de endurecimento da legisla\u00e7\u00e3o contra jovens infratores.\n\nCurta a p\u00e1gina do Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\nLeitores repercutem maioridade penal no Brasil\nBaixar maioridade \u00e9 tratar efeito, n\u00e3o causa, critica leitor de Bras\u00edlia\n\nNo caso do suspeito de matar do estudante Victor, o adolescente de 17 anos acusado pelo crime j\u00e1 havia sido apreendido pela pol\u00edcia ao menos outras tr\u00eas vezes desde 2011.\n\nDiante dessa situa\u00e7\u00e3o, o Painel do Leitor perguntou aos leitores se a legisla\u00e7\u00e3o brasileira deveria reduzir a maioridade penal para 16 anos.\n\nPara a maioria dos leitores da Folha (91%) que respondeu \u00e0 pergunta, o Brasil deveria seguir o exemplo de outros pa\u00edses em que menores de 18 anos respondem criminalmente por seus atos.\n\nApenas 9% dos votantes afirmou que as leis brasileiras n\u00e3o deveriam ser alteradas, pois qualquer mudan\u00e7a contraria o ECA (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), que j\u00e1 prev\u00ea puni\u00e7\u00e3o a infratores menores de 18 anos.\n\nNo total, 1.201 leitores participaram da enquete.\n\nDATAFOLHA\n\nNa \u00faltima quarta-feira (17), pesquisa realizada pelo Datafolha apontou que a maioria (93%) dos moradores da capital paulista concordam com a diminui\u00e7\u00e3o da idade em que uma pessoa deve responder criminalmente por seus atos. Outros 6% s\u00e3o contra, e 1% n\u00e3o soube responder.\n\nForam ouvidas 600 pessoas e a margem de erro \u00e9 de quatro pontos (para mais ou menos).\n\nEm consultas realizadas em 2003 e 2006, a aprova\u00e7\u00e3o \u00e0 medida pelos moradores da cidade foi de 83% e 88%, respectivamente --a margem de erro era de dois pontos.\n\nEST\u00c1DIOS BRASILEIROS\n\nNa semana passada, o Painel do Leitor perguntou aos leitores sobre a altera\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria nos nomes dos est\u00e1dios durante a Copa do Mundo de 2014, uma exig\u00eancia da Fifa.\n\nA maioria dos leitores da Folha (88%) disse que a medida interfere na autonomia dos administradores dos est\u00e1dios e que n\u00e3o ela deveria ocorrer.\n", "nome": "Para 91% dos leitores, Brasil deveria adotar redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/ultimasdasredessociais/2013/05/1281822-boato-sobre-o-fim-do-bolsa-familia-e-um-dos-assuntos-mais-replicados-no-microblog.shtml", "conteudo": "\nO boato sobre o fim do programa Bolsa Fam\u00edlia \u00e9 um dos assuntos mais comentados no microblog nesta segunda-feira (20).\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nA falsa informa\u00e7\u00e3o de que o governo suspenderia o benef\u00edcio levou milhares de pessoas no s\u00e1bado e domingo a procurar lot\u00e9ricas e ag\u00eancias da Caixa Econ\u00f4mica Federal para sacarem o benef\u00edcio.\n\nA extens\u00e3o do boato, que atingiu ao menos dez Estados, provocou longas filas de espera e muito tumulto. Pessoas passaram mal e desmaiaram. Houve brigas e terminais foram depredados.\n\nPelo Twitter, a ministra Maria do Ros\u00e1rio (Direitos Humanos), atribuiu a autoria dos boatos \u00e0 oposi\u00e7\u00e3o.\n\n\"Boatos sobre fim do Bolsa Fam\u00edlia devem ser da central de not\u00edcias da oposi\u00e7\u00e3o. [O boato] revela posi\u00e7\u00e3o ou desejo de quem nunca valorizou a pol\u00edtica.\", escreveu no microblog.\n\nA presidente Dilma Rousseff disse nesta segunda-feira (20) que o respons\u00e1vel por disseminar a falsa informa\u00e7\u00e3o \u00e9 \"criminoso\".\n\n\"\u00c9 absurdamente desumano o autor desse boato. E \u00e9 criminoso tamb\u00e9m\". A fala ocorreu durante cerim\u00f4nia de lan\u00e7amento ao mar do navio petroleiro Zumbi dos Palmares, em Ipojuca, na regi\u00e3o metropolitana do Recife.\n\nA Pol\u00edcia Federal investiga o caso e, at\u00e9 agora, n\u00e3o divulgou nenhum ind\u00edcio sobre quem e como espalhou o boato de que o Bolsa Fam\u00edlia seria suspenso.\n\nO Bolsa Fam\u00edlia, que contempla 13,8 milh\u00f5es de fam\u00edlias e completa dez anos em outubro, \u00e9 o principal programa de transfer\u00eancia direta de renda do governo. Ele tem forte peso pol\u00edtico-eleitoral, tendo virado um dos s\u00edmbolos das gest\u00f5es de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva e Dilma Rousseff.\n\nAssuntos no Trending Topics \u00e0s 15h55\n\n*\n\nHASHTAG\n\nHashtag \u00e9 o s\u00edmbolo (#) usado para marcar palavra-chave ou t\u00f3pico em um Tweet. Qualquer usu\u00e1rio do Twitter pode categorizar ou seguir t\u00f3picos com hashtags. \u00c9 a forma mais r\u00e1pida de unir conte\u00fados e compartilhar interesses na Internet.\n\nNo site hashtag.org voc\u00ea pode ver quais os assuntos que j\u00e1 foram criados. H\u00e1 uma caixa de pesquisa no canto superior direito para que possa realizar uma busca e ver a disponibilidade de seu hashtag. Se n\u00e3o existir, voc\u00ea pode cri\u00e1-lo simplesmente twitando e incluindo o hashtag (#) na sua postagem.\n", "nome": "Boato sobre o fim do Bolsa Fam\u00edlia \u00e9 um dos assuntos mais replicados no microblog"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1282093-para-leitor-ponde-restringe-analise-da-realidade-a-teoricos-conservadores.shtml", "conteudo": "\nBelas as palavras do fil\u00f3sofo Luiz Felipe Pond\u00e9 no texto \"O m\u00e9todo da raposa\". \u00c9 uma pena, por\u00e9m, que ele mesmo n\u00e3o siga aquilo que defende.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nAfinal, nos \u00faltimos tempos, Pond\u00e9 tem restringido a sua an\u00e1lise da realidade a meia d\u00fazia de te\u00f3ricos, quase todos medievais ou conservadores, para atacar outros, que ele considera um mal para a humanidade. Talvez esteja a\u00ed o verdadeiro significado do t\u00edtulo de seu artigo.\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "Para leitor, Pond\u00e9 restringe an\u00e1lise da realidade a te\u00f3ricos conservadores"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1282094-obituario-da-folha-traduziu-muito-bem-a-essencia-de-gloria-kreinz-diz-leitor.shtml", "conteudo": "\nA Folha traduziu muito bem a ess\u00eancia da divulgadora cient\u00edfica Gl\u00f3ria Kreinz: \"alegre e afetuosa\" (\"Dedicou-se \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica\" ).\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nDeu \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica um status bem maior do que uma sub\u00e1rea da comunica\u00e7\u00e3o social, fez dela uma institui\u00e7\u00e3o.\n\nLu\u00eds Victorelli \u00e9 jornalista\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "Obitu\u00e1rio da Folha traduziu muito bem a ess\u00eancia de Gl\u00f3ria Kreinz, diz leitor"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/1209433-envie-seu-relato-ou-imagem-da-chuva-no-rio.shtml", "conteudo": "\nAs fortes chuvas que atingem o Rio de Janeiro causaram estragos em cidades da Baixada Fluminense, da regi\u00e3o serrana e do sul do Estado.\n\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nSe voc\u00ea teve algum problema ou foi prejudicado pela chuva, envie seu relato ou imagens para a Reda\u00e7\u00e3o. Elas poder\u00e3o ser publicadas pela Folha.\n\nO leitor pode acessar a p\u00e1gina \"Envie sua not\u00edcia\" para enviar as informa\u00e7\u00f5es, ou encaminh\u00e1-las diretamente pelo e-mail enviesuanoticia@grupofolha.com.br.\n", "nome": "Envie seu relato ou imagem da chuva no Rio"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1282105-leitor-elogia-artigo-de-vinicius-mota-sobre-educacao.shtml", "conteudo": "\nVinicius Mota tem raz\u00e3o quando diz que no entorno do Brasil est\u00e1 a maior concentra\u00e7\u00e3o mundial de bravateiros nacionalistas.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nO Brasil n\u00e3o deve desprezar parceiros, mas, pelo seu potencial, j\u00e1 deveria estar longe em sua caminhada; temos de tudo e nunca tivemos investimentos maci\u00e7os na educa\u00e7\u00e3o do nosso povo, que continua sofrendo os males ao longo de v\u00e1rios anos de governos populistas, que se parecem muito com os dos nossos vizinhos.\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "Leitor elogia artigo de Vinicius Mota sobre educa\u00e7\u00e3o"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1282201-tornado-com-ventos-de-320-kmh-causa-devastacao-nos-eua-envie-foto-ou-relato.shtml", "conteudo": "\nJ\u00e1 chega a 91 o n\u00famero de mortos em decorr\u00eancia do tornado que atingiu nesta segunda-feira (20) o Estado de Oklahoma, na regi\u00e3o do meio oeste americano. O fen\u00f4meno, com rajadas de vento de 320 km/h, causou devasta\u00e7\u00e3o por onde passou, deixando centenas de desabrigados.\n\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\nSobe para 91 o n\u00famero de mortos ap\u00f3s tornado em Oklahoma, nos EUA\n\nCom mais de tr\u00eas quil\u00f4metros de di\u00e2metro, o tornado afetou principalmente o sub\u00farbio sul de Oklahoma City e destruiu casas e edif\u00edcios em sua passagem.\n\nSe voc\u00ea estava em um local onde houve acidentes ou preju\u00edzos causados pelo tornado, envie seu relato ou imagens para a Reda\u00e7\u00e3o. Elas poder\u00e3o ser publicadas pela Folha.\n\nO leitor pode acessar a p\u00e1gina \"Envie sua not\u00edcia\" para enviar as informa\u00e7\u00f5es, ou encaminh\u00e1-las diretamente pelo e-mail enviesuanoticia@grupofolha.com.br.\n\nTempestade nos EUA\n", "nome": "Tornado com ventos de 320 km/h causa devasta\u00e7\u00e3o nos EUA; envie foto ou relato"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/agendafolha/2013/05/1282311-faroeste-caboclo-com-isis-valverde-tem-pre-estreia-gratuita-hoje.shtml", "conteudo": "\nA Folha e o Cine Livraria Cultura realizam hoje (21), \u00e0s 20h, sess\u00e3o gratuita de pr\u00e9-estreia do filme \"Faroeste Caboclo\". Ap\u00f3s a exibi\u00e7\u00e3o, o cr\u00edtico In\u00e1cio Ara\u00fajo vai mediar um debate com o diretor Ren\u00e9 Sampaio e os atores Fabr\u00edcio Boliveira, \u00cdsis Valverde e Felipe Abib.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nA distribui\u00e7\u00e3o gratuita dos ingressos, sujeita \u00e0 lota\u00e7\u00e3o da sala, come\u00e7ar\u00e1 a partir das 19h na bilheteria do cinema no Conjunto Nacional.\n\nBaseado na famosa can\u00e7\u00e3o da Legi\u00e3o Urbana, o filme conta a hist\u00f3ria de Jo\u00e3o de Santo Cristo (Fabr\u00edcio Boliveira), um migrante que deixa o nordeste em busca de uma vida melhor em Bras\u00edlia, mas acaba se envolvendo com o crime.\n\nA atriz \u00cdsis Valverde vive Maria L\u00facia, filha de um senador (Marcos Paulo) e grande paix\u00e3o do protagonista.\n\nO filme do estreante em longas-metragens Ren\u00e9 Sampaio (famoso pelo curta \"Sinistro\") ainda tem C\u00e9sar Trancoso no papel de Pablo, respons\u00e1vel por introduzir Jo\u00e3o no mundo do crime, e Felipe Abib, como o playboy e traficante Jeremias, que entra no caminho de Santo Cristo e Maria L\u00facia\n\nUma das grandes apostas do cinema nacional em 2013, \"Faroeste Caboclo\" teve or\u00e7amento de R$ 6 milh\u00f5es e estreia em circuito comercial no dia 30 de maio.\n\nVeja v\u00eddeo\n", "nome": "\"Faroeste Caboclo\", com \u00cdsis Valverde, tem pr\u00e9-estreia gratuita hoje"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/acidadeesua/2013/04/1265571-plano-de-saude-amilmedial-foi-cancelado-sem-aviso-afirma-leitora.shtml", "conteudo": "\nA leitora \u00c1guida Aparecida Lomonaco Lima conta que teve problemas com a sua operadora de sa\u00fade, a Amil/Medial Sa\u00fade.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nSegundo ela, o boleto de mar\u00e7o n\u00e3o foi emitido pela empresa, mesmo ap\u00f3s v\u00e1rios contatos.\n\n\"No \u00faltimo contato, fui notificada de que o plano havia sido cancelado em decorr\u00eancia de atraso no pagamento superior a 60 dias. Nunca fui notificada desses atrasos e, ainda assim, o tempo decorrido n\u00e3o supera esse per\u00edodo. Al\u00e9m disso, solicito o envio do boleto de mar\u00e7o e abril para regulariza\u00e7\u00e3o do plano\", afirma \u00c1guida.\n\nRESPOSTA\n\nA Linha Medial diz que contatou o marido da benefici\u00e1ria para informar que os boletos com vencimentos referentes aos meses de mar\u00e7o e abril foram enviados por e-mail. Segundo a operadora, assim que a d\u00edvida for quitada, o contrato ser\u00e1 ativado.\n", "nome": "Plano de sa\u00fade Amil/Medial foi cancelado sem aviso, afirma leitora"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/acidadeesua/2013/04/1266673-leitora-diz-ter-problemas-com-reembolso-de-plano-de-saude.shtml", "conteudo": "\nA leitora Thelma Bayoud El Ghandour diz que teve problemas para receber do Bradesco Sa\u00fade o reembolso do valor gasto com procedimentos m\u00e9dicos.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nSegundo ela, seus pais pagam um plano mensal de R$ 3.100. Quando precisaram fazer exames e ser internados, tiveram que gastar cerca de R$ 50 mil do pr\u00f3prio bolso. Ao solicitar o reembolso do valor, o seguro devolveu apenas R$ 13.400.\n\n\"Pagamos imaginando que um plano de sa\u00fade do porte que meus pais t\u00eam teria um retorno de reembolso \u00e0 altura do consider\u00e1vel pagamento mensal que eles fazem h\u00e1 tanto tempo\", queixa-se.\n\nRESPOSTA\n\nO Bradesco Sa\u00fade afirma que j\u00e1 entrou em contato com a leitora e esclarece que o reembolso foi realizado de acordo com o padr\u00e3o de seguro contratado pelos clientes.\n\nQUEIXA DE ELENIR CORDEIRO NASCIMENTO: ENTREGA ATRASADA\n\nFog\u00e3o comprado pelo site do Compra F\u00e1cil n\u00e3o foi entregue no prazo. Ap\u00f3s reclama\u00e7\u00e3o, atendente disse que, como o produto n\u00e3o era rastreado, seria necess\u00e1rio esperar mais cinco dias pela entrega.\n\nRESPOSTA DO COMPRAFACIL.COM\n\nDiz que acertou com a cliente o cancelamento da compra, pois o produto chegou avariado.\n\nQUEIXA DE CLAUDIA SILVA: CONSERTO DEMORADO\n\nDepois que refrigerador Electrolux apresentou problemas, t\u00e9cnico disse que seria preciso esperar dez dias pela pe\u00e7a para realizar o conserto. No entanto, passaram-se duas semanas e o problema ainda n\u00e3o foi resolvido.\n\nRESPOSTA DA ELECTROLUX\n\nInforma que, ap\u00f3s atendimento, o caso foi resolvido no come\u00e7o de abril.\n\nQUEIXA DE PAULA CHAVASCO: PROBLEMA COM SEGURO\n\nAp\u00f3s sofrer acidente de carro, leitora teve problemas para usar seguro contratado pelo Banco do Brasil. Al\u00e9m do conserto demorado, empresa cobrou aluguel de ve\u00edculo reserva utilizado no per\u00edodo.\n\nRESPOSTA DA BB SEGUROS\n\nSeguradora pede desculpas e diz que far\u00e1 o reembolso segundo a ap\u00f3lice da cliente.\n\nQUEIXA DE ISADORA SCHMITT CACCIA: SEM REEMBOLSO\n\nPassagem \u00e1rea entre S\u00e3o Paulo e Londres da TAM foi cancelada antes da viagem, com direito a reembolso. O prazo de 30 dias, por\u00e9m, expirou, e a cliente ainda n\u00e3o recebeu de volta o dinheiro pago.\n\nRESPOSTA DA TAM\n\nA companhia afirma que j\u00e1 solicitou reembolso \u00e0 operadora do cart\u00e3o de cr\u00e9dito.\n", "nome": "Leitora diz ter problemas com reembolso de plano de sa\u00fade"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/acidadeesua/2013/04/1267121-leitor-reclama-de-atraso-para-receber-reembolso-de-passagens.shtml", "conteudo": "\nO leitor Gilberto Vasconcelos Pereira Neto conta que tem dificuldades para conseguir o reembolso de passagens a\u00e9reas compradas por meio do site Decolar.com.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nA viagem teve que ser cancelada por motivos pessoais. A empresa informou ao cliente que o valor pago pelos bilhetes, com desconto de multa e taxas, seria devolvido em at\u00e9 120 dias corridos, por\u00e9m o valor n\u00e3o foi estornado.\n\nAo procurar o site, Neto foi informado de que o reembolso seria feito em nova data.\n\n\"A Decolar disse que houve um erro no processamento do cancelamento. Disseram que entrariam em contato novamente, e nada foi providenciado\", reclama.\n\nRESPOSTA\n\nA Decolar.com diz que entrou em contato com o leitor, confirmou o recebimento do termo de cancelamento e informou o prazo para a devolu\u00e7\u00e3o do valor.\n\nQUEIXA DE ELAINE CRISTINA DA SILVA MELEIRO: PEDIDO N\u00c3O ATENDIDO\n\nEletropaulo foi chamada para trocar transformador de energia ap\u00f3s vazamento de querosene e uma pequena explos\u00e3o. No entanto, foram feitos apenas reparos, o que n\u00e3o resolveu o problema.\n\nRESPOSTA DA ELETROPAULO\n\nDiz que lamenta o ocorrido e que uma equipe j\u00e1 fez os devidos reparos.\n\nQUEIXA DE LUSINALVA MOTA DA SILVA: CARRO RISCADO\n\nCarro deixado no estacionamento do Extra Anhanguera foi riscado. O problema aconteceu h\u00e1 mais de um ano, mas at\u00e9 agora nem a empresa de seguran\u00e7a nem o supermercado resolveram o caso.\n\nRESPOSTA DO EXTRA\n\nInforma que a cliente est\u00e1 sendo atendida conforme solicitado. A rede fica \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.\n\nQUEIXA DE MARCELA BARROS: PR\u00caMIO N\u00c3O ENTREGUE\n\nNa compra de im\u00f3vel, construtora MRV prometeu uma TV de 40 polegadas e um ano de TV por assinatura gr\u00e1tis. Na entrega das chaves, por\u00e9m, foi informado que o apartamento n\u00e3o fazia parte da promo\u00e7\u00e3o.\n\nRESPOSTA DA MRV ENGENHARIA\n\nAfirma que a cliente foi contemplada e que entregar\u00e1 o pr\u00eamio em at\u00e9 25 dias \u00fateis.\n\nQUEIXA DE ELPIDIO DO NASCIMENTO CARAZZA: CONTA INCOMPLETA\n\nConta da TIM veio com valor acima do normal, mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel conferir se a cobran\u00e7a est\u00e1 correta, pois a operadora n\u00e3o discriminou as liga\u00e7\u00f5es feitas e seus respectivos gastos.\n\nRESPOSTA DA TIM\n\nDiz que enviou a segunda via da fatura de forma detalhada, conforme solicitado.\n", "nome": "Leitor reclama de atraso para receber reembolso de passagens"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/acidadeesua/2013/04/1267727-preco-de-notebook-era-diferente-do-anunciado-por-submarinocom-diz-leitor.shtml", "conteudo": "\nO advogado Frederico Almeida Gomes fez a compra de um notebook que estava em promo\u00e7\u00e3o no site Submarino.com, com 10% de desconto caso o produto fosse pago via boleto banc\u00e1rio.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nEntretanto, quando finalizou o processo, o valor gerado para pagamento era maior do que o anunciado.\n\nO leitor entrou em contato o servi\u00e7o de atendimento ao cliente do site, que informou que a oferta seria mantida e que ele seria procurado por um representante da empresa.\n\nA promessa n\u00e3o foi cumprida e o advogado ainda n\u00e3o conseguiu anunciar a compra com o pre\u00e7o anunciado.\n\n\"O cumprimento da oferta \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o do fornecedor\", reclama Gomes.\n\nRESPOSTA\n\nO Submarino.com diz que contatou o cliente e prop\u00f4s uma solu\u00e7\u00e3o.\n\nQUEIXA DE AD\u00c9LIA YUKA KAKOI: PRODUTO QUEBRADO\n\nPanificadora comprada no Magazine Luiza foi entregue com a tampa quebrada. Pedido de troca feito no mesmo dia pelo site n\u00e3o foi atendido, mesmo ap\u00f3s v\u00e1rios contatos e diferentes atendentes.\n\nRESPOSTA DO MAGAZINE LUIZA\n\nDiz que cancelou a compra e que o prazo para estornar o valor \u00e9 de at\u00e9 10 dias \u00fateis.\n\nQUEIXA DE FABIANO CORREA DE AGUIRRE: REEMBOLSO MENOR\n\nAp\u00f3s pedido de reembolso de consulta m\u00e9dica, plano de sa\u00fade Amil informou que devolveria apenas R$ 29, em vez de R$ 60, como sempre aconteceu com outros atendimentos semelhantes.\n\nRESPOSTA DA AMIL\n\nAfirma que contatou o segurado para prestar os devidos esclarecimentos.\n\nQUEIXA DE PAULA ALTIERI: CART\u00c3O N\u00c3O RECEBIDO\n\nFoi solicitado novo cart\u00e3o de cr\u00e9dito ao banco Ita\u00fa, que informou que em oito dias \u00fateis o pedido seria atendido. O prazo n\u00e3o foi cumprido, e a cliente teve que fazer nova solicita\u00e7\u00e3o, com nova cobran\u00e7a.\n\nRESPOSTA DO ITA\u00da\n\nDiz que o primeiro pedido de cart\u00e3o de cr\u00e9dito j\u00e1 foi entregue. O banco fica \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.\n\nQUEIXA DE CIR\u00c7O MANCILLA: PLANO CANCELADO\n\nPlano de internet da operadora Claro foi cancelado porque n\u00e3o funcionava, entretanto fatura do pagamento foi cobrada. Funcion\u00e1rio disse que o pagamento deveria ser feito mesmo com o cancelamento.\n\nRESPOSTA DA CLARO\n\nInforma que fatura do cliente foi revista e que n\u00e3o consta mais pagamento em aberto.\n", "nome": "Pre\u00e7o de notebook era diferente do anunciado por Submarino.com, diz leitor"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/acidadeesua/2013/04/1267980-net-nao-conserta-internet-e-desconfigura-computador-diz-leitora.shtml", "conteudo": "\nA leitora Neusa Maria de Camargo Neme teve problemas de conex\u00e3o com a internet do pacote de servi\u00e7os da NET.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nDois t\u00e9cnicos da empresa foram \u00e0 resid\u00eancia dela para tentar resolver o problema. Em uma das tentativas, os funcion\u00e1rios mudaram a configura\u00e7\u00e3o o computador, sem encontrar solu\u00e7\u00e3o.\n\nNeme entrou novamente em contato com a NET, por\u00e9m n\u00e3o obteve resposta.\n\nAlguns dias depois, a leitora contratou um t\u00e9cnico de inform\u00e1tica particular para reconfigurar o computador, que constatou que o problema de conex\u00e3o era causado por um cabo que estava quebrado.\n\n\"Fiquei com o preju\u00edzo. Problema causado pelo funcion\u00e1rio da NET, que foi quem alterou as configura\u00e7\u00f5es do meu computador\", reclama a leitora.\n\nRESPOSTA\n\nA NET informou que entrou em contato com marido da assinante e confirmou a normaliza\u00e7\u00e3o do funcionamento do servi\u00e7o.\n", "nome": "NET n\u00e3o conserta internet e desconfigura computador, diz leitora"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/ultimasdasredessociais/2013/05/1282379-anuncio-do-xbox-one-novo-videogame-da-microsoft-e-destaque-nas-redes-sociais.shtml", "conteudo": "\nO Xbox One, novo console anunciado pela Microsoft nesta ter\u00e7a-feira (21), \u00e9 um dos assuntos mais replicados no Twitter.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nO aparelho ser\u00e1 lan\u00e7ado mundialmente ainda este ano. A companhia n\u00e3o informou quais pa\u00edses receber\u00e3o o Xbox One junto com o lan\u00e7amento mundial, nem divulgou informa\u00e7\u00f5es sobre o pre\u00e7o do videogame.\n\nO novo console apresenta design parecido com o do seu antecessor, o Xbox 360, e controle levemente reformulado.\n\nO Kinect, sensor de movimentos da companhia, tamb\u00e9m foi atualizado para ler mais detalhes do corpo dos jogadores, e agora \u00e9 integrado fisicamente ao console.\n\nAlguns usu\u00e1rios do Twitter manifestaram insatisfa\u00e7\u00e3o com o design do produto e a incompatibilidade com jogos do Xbox 360.\n\n\"Sobre o visual do Xbox One... Feio, primitivo, bem condizente ao nome mesmo, uma caixa\", disse um internauta.\n\nConcorrente direto do Playstation 4, videogame da Sony anunciado em fevereiro, o Xbox One \u00e9 a primeira atualiza\u00e7\u00e3o do Xbox 360, anunciado em 2005.\n\nAssuntos no Trending Topics \u00e0s 15h18\n\n*\n\nHASHTAG\n\nHashtag \u00e9 o s\u00edmbolo (#) usado para marcar palavra-chave ou t\u00f3pico em um Tweet. Qualquer usu\u00e1rio do Twitter pode categorizar ou seguir t\u00f3picos com hashtags. \u00c9 a forma mais r\u00e1pida de unir conte\u00fados e compartilhar interesses na Internet.\n\nNo site hashtag.org voc\u00ea pode ver quais os assuntos que j\u00e1 foram criados. H\u00e1 uma caixa de pesquisa no canto superior direito para que possa realizar uma busca e ver a disponibilidade de seu hashtag. Se n\u00e3o existir, voc\u00ea pode cri\u00e1-lo simplesmente twitando e incluindo o hashtag (#) na sua postagem.\n", "nome": "An\u00fancio do Xbox One, novo videogame da Microsoft, \u00e9 destaque na rede"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/meuolhar/2013/05/1282061-ha-espaco-no-mundo-para-boas-noticias-reflete-leitora.shtml", "conteudo": "\nSou uma ciclista tardia e iniciante, mas j\u00e1 estou apaixonada por pedalar na ciclovia dos arredores do Parque Villa Lobos e da avenida Pedroso de Moraes, no bairro de Pinheiros, um grande presente que S\u00e3o Paulo nos deu.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nS\u00e1bado e domingo s\u00e3o os dias da minha alegria. No domingo, dia 19 de junho, passei pela experi\u00eancia de um pequeno acidente, e todo acidente \u00e9 uma combina\u00e7\u00e3o de pequenos detalhes que num \u00fanico instante se somam e causam um resultado indesejado.\n\n\u00c9 poss\u00edvel que uma velocidade um pouco mais alta do que a ideal de um casal que me ultrapassou, somada \u00e0 falta de uma buzina aud\u00edvel, \u00e0 minha inexperi\u00eancia e aos meus deliciosos devaneios mentais que me desplugaram do meu ambiente externo tenham causado uma colis\u00e3o complicada entre a minha bicicleta e a do homem, o segundo a fazer a ultrapassagem.\n\nL\u00e1 fui eu para o ch\u00e3o, quando senti uma pancada na lateral da cabe\u00e7a que me impressionou de imediato. Antes de me mover, bastante assustada, precisava ver que respirava sem dor, que enxergava e ouvia.\n\nEm quest\u00e3o de segundos eu tinha pelo menos tr\u00eas pessoas \u00e0 minha volta: identifiquei o outro ciclista acidentado, com a canela sangrando, e a sua esposa que, delicadamente, e com enorme propriedade, foi me acalmando e orientando meus primeiros movimentos.\n\nMais alguns poucos minutos, uma m\u00e9dica neurologista que dirigia seu autom\u00f3vel na Pedroso e vira a queda estacionou o carro, e, junto com seu namorado, veio pronta para uma breve anamnese e orienta\u00e7\u00f5es. Todos compreenderam que eu parecia bem, mas foram taxativos: eu n\u00e3o deveria voltar para casa pedalando.\n\nN\u00e3o sei o nome de nenhuma das pessoas que l\u00e1 estavam, mas n\u00e3o me esquecerei jamais do rosto de cada um deles, tampouco da gratid\u00e3o que senti. O namorado da neurologista colocou minha bicicleta em seu bagageiro e me deixou na porta de minha casa, enquanto ela foi tomar um suco, j\u00e1 que o carro era pequeno para caber minha magrela, a acidentada e o casal.\n\nEscrevo esse pequeno texto porque acredito que todos n\u00f3s (assim como a m\u00eddia) precisamos nos esfor\u00e7ar para abrir espa\u00e7os para algumas boas not\u00edcias na mente do mundo. Certamente elas acontecem aos montes. O ser humano, capaz de barb\u00e1ries, indiferen\u00e7as e cegueira social, tamb\u00e9m \u00e9 capaz de uma grande solidariedade e comoventes atos de generosidade e preocupa\u00e7\u00e3o a uma mera desconhecida.\n\nComo em casa sentia dores e press\u00e3o no osso parietal (na lateral da cabe\u00e7a), e um forte pin\u00e7amento de um nervo que descia do pesco\u00e7o at\u00e9 minha esc\u00e1pula que me dificultava virar a cabe\u00e7a, meus familiares se organizaram para me levar ao pronto-socorro.\n\nBem atendida no Hospital Samaritano, at\u00e9 que se provasse que n\u00e3o havia les\u00e3o mais grave, passei horas numa maca usando o colar cervical e, depois da alguns exames, sa\u00ed de l\u00e1 com doses cavalares de analg\u00e9sicos e anti-inflamat\u00f3rios e a boa sensa\u00e7\u00e3o de estar pronta para seguir a vida.\n\nAo chegar em casa, por curiosidade, fui olhar meu capacete. Amassado do lado direito, com um afundamento bem na \u00e1rea do choque, conclu\u00ed que devo comprar um novo. Embora eu me sinta levemente rid\u00edcula com ele, nunca mais deixarei de us\u00e1-lo para qualquer m\u00ednima pedalada.\n", "nome": "H\u00e1 espa\u00e7o no mundo para boas not\u00edcias, reflete leitora"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1282677-leitora-elogia-texto-de-jairo-marques-sobre-roupa-cibernetica-para-abertura-da-copa.shtml", "conteudo": "\nEm \"O pontap\u00e9 do rob\u00f4\", Jairo Marques foi brilhante.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nAo discorrer sobre a roupa cibern\u00e9tica capaz de fazer o indiv\u00edduo com limita\u00e7\u00f5es f\u00edsicas realizar proezas, como est\u00e1 previsto para a Copa do Mundo, o colunista se mostra entusiasta da ci\u00eancia, mas v\u00ea o au\u00ea em torno da engenhoca como propaganda de um avan\u00e7o tolo, num pa\u00eds que n\u00e3o consegue garantir nem o direito b\u00e1sico de ir e vir.\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "Leitora elogia texto de Jairo Marques sobre roupa cibern\u00e9tica para abertura da Copa"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1282682-presidente-de-sindicato-dos-professores-comenta-nota-da-coluna-painel.shtml", "conteudo": "\nA nota \"Batalha\" informa sobre a decis\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo que derrubou senten\u00e7a judicial favor\u00e1vel \u00e0 Apeoesp (sindicato de professores) quanto \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o da chamada \"jornada do piso\", ou seja, a destina\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, 33% da jornada semanal de trabalho do professor para atividades extraclasse.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nA quest\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 resolvida, cabem recursos e j\u00e1 estamos nos preparando para ir aos tribunais superiores. Lembramos que o STF considerou a lei n\u00ba 11.738/08 (lei do piso) constitucional e autoaplic\u00e1vel.\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "Presidente de sindicato dos professores comenta nota da coluna Painel"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1282679-secretario-esclarece-reportagem-sobre-dados-do-governo-de-mg.shtml", "conteudo": "\nAo contr\u00e1rio do que afirma o texto \"Saldo \u00e9 positivo, mas h\u00e1 problemas, diz governador Antonio Anastasia\", o governador Antonio Anastasia utilizou, sim, dados do pr\u00f3prio governo para falar sobre criminalidade no Estado em palestra na Fiemg (Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias de Minas Gerais).\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nPara demonstrar que Minas passou da s\u00e9tima para a quarta menor taxa de homic\u00eddios do pa\u00eds de 2003 para 2010, valeu-se de levantamento do Datasus, por ser o \u00fanico que permite compara\u00e7\u00f5es entre Estados e cuja \u00faltima vers\u00e3o \u00e9 de 2010. Para mostrar a queda de 37% nos crimes violentos de 2003 a 2012, ele utilizou dados da Secretaria de Defesa Social do Estado, que traz informa\u00e7\u00f5es apenas de Minas e n\u00e3o permite compara\u00e7\u00e3o com outros Estados.\n\nNOTA DA REDA\u00c7\u00c3O - Leia a corre\u00e7\u00e3o no Erramos.\n", "nome": "Secret\u00e1rio esclarece reportagem sobre dados do governo de MG"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/semanadoleitor/2013/04/1269696-maioria-dos-leitores-concorda-com-criacao-de-lista-negra-para-locais-com-precos-altos.shtml", "conteudo": "\nReclama\u00e7\u00f5es contra os altos pre\u00e7os cobrados por alimenta\u00e7\u00e3o, entretenimento e servi\u00e7os em geral ganharam voz nos \u00faltimos dias com a cria\u00e7\u00e3o de um site que incentiva o boicote a \"qualquer coisa que saia do razo\u00e1vel\" --como se apresenta o BoicotaSP.\n\nCurta a p\u00e1gina do Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nA p\u00e1gina divulga informa\u00e7\u00f5es sobre estabelecimentos com pre\u00e7os \"salgados\" em S\u00e3o Paulo e relatos de seus consumidores. Em menos de um m\u00eas, ela ganhou mais de 40 mil adeptos e s\u00f3 na primeira semana rendeu cerca de 300 coment\u00e1rios.\n\nEm texto publicado no in\u00edcio do m\u00eas, o colunista da Folha Gilberto Dimenstein questionou at\u00e9 que ponto \u00e9 justo cobrar R$ 75 por um frango assado ou R$ 36 por um omelete em S\u00e3o Paulo, um das cidades mais caras para se comer no mundo.\n\nNa semana passada foi a vez dos restaurantes alvos do boicote na capital paulista responderem \u00e0s cr\u00edticas repercutidas no site. Nomes como Rose Crochiquia, supervisora da rede Ritz, e Alex Atala, chef do restaurante Dalva e Dito, justificaram os valores altos aos custos com ingredientes de qualidade.\n\nEm artigo na se\u00e7\u00e3o Tend\u00eancias/Debates, na Folha, o \"restauranteur\" Olivier Anquier saiu em defesa dos estabelecimentos, ao demonstrar \"indigna\u00e7\u00e3o e tristeza\" pelas den\u00fancias do site, que definiu como \"atitude agressiva e covarde\".\n\nA maioria dos leitores da Folha (86%), entretanto, concorda com a cria\u00e7\u00e3o de uma \"lista negra\" de estabelecimentos com pre\u00e7os considerados altos. Apenas 14% se disseram contr\u00e1rios \u00e0s cr\u00edticas dos usu\u00e1rios.\n\nEm quatro dias, a enquete contabilizou 1.771 votos.\n\nMAIORIDADE PENAL\n\nNa semana passada, o Painel do Leitor perguntou se os leitores eram a favor ou contra a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal no Brasil. Para a maioria dos leitores da Folha (91%) que respondeu \u00e0 pergunta, o Brasil deveria seguir o exemplo de outros pa\u00edses em que menores de 18 anos respondem criminalmente por seus atos.\n", "nome": "Maioria dos leitores concorda com cria\u00e7\u00e3o de \"lista negra\" para locais com pre\u00e7os altos"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1278698-assessor-de-aecio-neves-comenta-carta-de-leitor-sobre-politica-educacional.shtml", "conteudo": "\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 carta de Hugo Pontes, informamos que, a partir de 2003, o governo A\u00e9cio Neves implantou medidas inovadoras na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nMinas Gerais foi o primeiro Estado a universalizar o ensino fundamental de nove anos na rede p\u00fablica.\n\nForam criados sistemas de avalia\u00e7\u00e3o dos alunos e de interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica. Com isso, Minas tem hoje a melhor educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do Brasil, segundo o Ideb, est\u00e1 entre as tr\u00eas melhores redes p\u00fablicas do ensino m\u00e9dio do pa\u00eds e foi o \u00fanico a atingir nota seis nos anos iniciais do ensino fundamental.\n", "nome": "Assessor de A\u00e9cio Neves comenta carta de leitor sobre pol\u00edtica educacional"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/meuolhar/1263076-baixar-maioridade-e-tratar-efeito-nao-causa-critica-leitor-de-brasilia.shtml", "conteudo": "\nAp\u00f3s v\u00e1rios incidentes ocorridos com a participa\u00e7\u00e3o de menores de 18 anos, novamente se discute a quest\u00e3o da maioridade penal, com discursos acalorados de todas as frentes, inclusive de autoridades a favor da redu\u00e7\u00e3o.\n\nCurta a p\u00e1gina do Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\nLegisla\u00e7\u00e3o brasileira deve reduzir maioridade penal para 16 anos?\n\nBasta refletir e estudar um pouco as pesquisas referentes \u00e0 viol\u00eancia no Brasil. Nosso sistema carcer\u00e1rio est\u00e1 falido e inoperante, e n\u00e3o cumpre seu papel principal, que \u00e9 a ressocializa\u00e7\u00e3o dos infratores. Com a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal a popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria ir\u00e1 aumentar vertiginosamente, criando, assim, mais um problema, s\u00f3 que mais severo.\n\nComo se v\u00ea, o erro n\u00e3o est\u00e1 na idade, mas na forma de punir. Baixar a maioridade \u00e9 tratar o efeito, n\u00e3o a causa.\n", "nome": "Baixar maioridade \u00e9 tratar efeito, n\u00e3o causa, critica leitor de Bras\u00edlia"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/1263258-leitores-repercutem-maioridade-penal-no-brasil.shtml", "conteudo": "\nLeitores comentam texto sobre discuss\u00e3o da maioridade penal no Brasil.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\n*\n\nDe nada adianta a redu\u00e7\u00e3o da idade penal para o menor infrator. J\u00e1 que vamos mexer na legisla\u00e7\u00e3o, poder\u00edamos adotar o crit\u00e9rio de pa\u00edses que julgam menores criminosos como adultos, dependendo da periculosidade do crime praticado. Somente assim deixar\u00edamos de enxugar gelo, repetindo sempre os mesmos erros. O ECA (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente) foi respons\u00e1vel pela transforma\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as em perigosos bandidos.\n\nODIL\u00c9A MIGNON (Rio de Janeiro, RJ)\n\n*\n\nJ\u00e1 passou da hora de a maioridade penal ser reduzida para 16 anos no Brasil. Com essa idade, j\u00e1 se sabe perfeitamente o que se est\u00e1 fazendo, o que \u00e9 certo ou errado. E a desculpa apresentada por alguns juristas e pelo governo, de que os pres\u00eddios brasileiros j\u00e1 est\u00e3o superlotados para poder comportar mais presos, \u00e9 impr\u00f3pria, absurda e, sobretudo, negligente.\n\nHABIB SAGUIAH NETO (Marata\u00edzes, ES)\n\n*\n\nSobre a afirma\u00e7\u00e3o feita pelo colunista Marcos Augusto Gon\u00e7alves no texto \"Corpos e mentes\", cabe esclarecer que o governador Geraldo Alckmin n\u00e3o entrou na discuss\u00e3o sobre a redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal no Brasil. Com texto simplista, Gon\u00e7alves misturou redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal com discuss\u00e3o de penas mais severas para menores infratores envolvidos em crimes de alta gravidade --o que, definitivamente, s\u00e3o temas distintos.\n\nCAU\u00ca MACRIS, deputado estadual e vice-l\u00edder da bancada do PSDB (S\u00e3o Paulo, SP)\n\n*\n\nPARTICIPA\u00c7\u00c3O\n\nOs leitores podem colaborar com o conte\u00fado da Folha enviando not\u00edcias, fotos e v\u00eddeos (de acontecimentos ou coment\u00e1rios) que sejam relevantes no Brasil e no mundo. Para isso, basta acessar Envie sua Not\u00edcia ou enviar mensagem para leitor.online@grupofolha.com.br\n", "nome": "Leitores repercutem maioridade penal no Brasil"}
{"url": "http://www1.folha.uol.com.br/paineldoleitor/2013/05/1278690-senador-retifica-informacao-concedida-em-entrevista-a-folha.shtml", "conteudo": "\nNa entrevista que concedi \u00e0 Folha (\"A\u00e9cio precisa cativar o eleitor de SP, afirma senador tucano\" ), cometi um grave erro ao reconstruir os epis\u00f3dios que levaram \u00e0 elei\u00e7\u00e3o do senador Renan Calheiros (PMDB-AL) \u00e0 presid\u00eancia do Senado Federal.\n\nCurta o Painel do Leitor no Facebook\nSiga o Painel do Leitor no Twitter\n\nPor um lapso de mem\u00f3ria atribu\u00ed \u00e0 bancada do Democratas apoio ao nome do senador, quando a posi\u00e7\u00e3o do partido, expressa, ali\u00e1s, pelo l\u00edder Jos\u00e9 Agripino, foi contr\u00e1ria.\n", "nome": "Senador retifica informa\u00e7\u00e3o concedida em entrevista \u00e0 Folha"}
